<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Gigi Sung&#39;s Workspace</title>
<link>https://gigisung0503.github.io/Logging/</link>
<atom:link href="https://gigisung0503.github.io/Logging/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description>Brief book-keeping of a day</description>
<generator>quarto-1.4.551</generator>
<lastBuildDate>Wed, 31 Dec 2098 15:00:00 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Useful Resources</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/useful_resources.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="useful-resources" class="level1">
<h1>Useful Resources</h1>
<p>This page contains a collection of useful resources for data science, machine learning, and artificial intelligence. The resources include books, courses, tutorials, tools, and more to help you learn and grow in the field of data science.</p>
<ol start="0" type="1">
<li><strong>Datasets</strong>
<ul>
<li><a href="https://www.kaggle.com/datasets">Kaggle Datasets</a> - A platform for data science and machine learning datasets</li>
<li><a href="https://archive.ics.uci.edu/ml/index.php">UCI Machine Learning Repository</a> - A collection of databases, domain theories, and data generators that are used by the machine learning community for the empirical analysis of machine learning algorithms</li>
<li><a href="https://datasetsearch.research.google.com/">Google Dataset Search</a> - A search engine for datasets</li>
<li><a href="https://who.maps.arcgis.com/home/item.html?id=83535020ce154bd5a498957c159e3a99">ArcGIS World Roads</a> - World Roads represents the major roads, highways, local roads, and ferries of the world.</li>
</ul></li>
</ol>
<p><br><br></p>
<ol type="1">
<li><strong>Books</strong>
<ul>
<li><p><a href="https://www.oreilly.com/library/view/python-for-data/9781491957653/">Python for Data Analysis</a> by Wes McKinney</p></li>
<li><p><a href="https://www.oreilly.com/library/view/hands-on-machine-learning/9781492032632/">Hands-On Machine Learning with Scikit-Learn, Keras, and TensorFlow</a> by Aurélien Géron</p></li>
<li><p><a href="https://www.deeplearningbook.org/">Deep Learning</a> by Ian Goodfellow, Yoshua Bengio, and Aaron Courville</p></li>
<li><p><a href="">Python Machine Learning Essentials</a> by Bernard Baah</p></li>
<li><p><a href="">Python Machine Learning Case Studies: Five Case Studies for the Data Scientist</a> by Danish Haroon <br><br></p></li>
</ul></li>
<li><strong>Courses &amp; Tutorials</strong>
<ul>
<li><a href="https://www.coursera.org/learn/machine-learning">Machine Learning</a> by Andrew Ng on Coursera</li>
<li><a href="https://www.tensorflow.org/tutorials">TensorFlow Tutorials</a> - Official TensorFlow tutorials for beginners and experts</li>
<li><a href="https://www.youtube.com/c/QiushengWu">Dr.&nbsp;Qiusheng Wu’s YouTube Channel</a> - Various tutorials on GIS, remote sensing, and Python programming</li>
<li><a href="https://github.com/mafichman/MUSA_508_Lab">Upenn’s MUSA 508 Lab</a> - Tutorials and Materials for MUSA 508 - Public Policy Analytics - University of Pennsylvania Weitzman School of Design</li>
<li><a href="https://python-public-policy.afeld.me/en/nyu/lecture_5.html">Python Coding for Public Policy @ NYU Wagner</a> - A course on Python programming for public policy at NYU Wagner, especially useful for API and web scraping.</li>
<li><a href="https://github.com/afeld/python-public-policy">Python for Public Policy</a> - A course on Python programming for public policy at NYU Wagner, especially useful for API and web scraping.</li>
</ul></li>
</ol>
<p><br><br></p>
<ol start="3" type="1">
<li><strong>People</strong>
<ul>
<li><a href="https://github.com/annaduan09">Anna Duan</a> - MUSA</li>
</ul></li>
</ol>
<p><br><br></p>
<ol start="4" type="1">
<li><p><strong>Tools</strong></p>
<ul>
<li><a href="https://jupyter.org/">Jupyter Notebook</a> - An open-source web application that allows you to create and share documents that contain live code, equations, visualizations, and narrative text</li>
<li><a href="https://colab.research.google.com/">Google Colab</a> - A free Jupyter notebook environment provided by Google, offering GPU and TPU support for running machine learning experiments in the cloud</li>
<li><a href="https://www.kaggle.com/">Kaggle</a> - A platform for data science competitions, datasets, and notebooks, providing access to powerful computing resources and a community of data enthusiasts</li>
<li><a href="https://scikit-learn.org/stable/">Scikit-learn</a> - A comprehensive library for machine learning in Python, offering various algorithms and tools for classification, regression, clustering, and more</li>
<li><a href="https://www.tensorflow.org/">TensorFlow</a> - An open-source deep learning framework developed by Google, widely used for building and training neural networks</li>
<li><a href="https://pytorch.org/">PyTorch</a> - Another popular deep learning framework, known for its dynamic computation graph and ease of use</li>
<li><a href="https://matplotlib.org/">Matplotlib</a> - A flexible plotting library for creating static, interactive, and animated visualizations in Python</li>
<li><a href="https://seaborn.pydata.org/">Seaborn</a> - Built on top of Matplotlib, Seaborn provides a high-level interface for creating attractive statistical graphics</li>
<li><a href="https://flask.palletsprojects.com/en/2.0.x/">Flask</a> - A lightweight web framework for building RESTful APIs and web applications in Python</li>
<li><a href="https://www.djangoproject.com/">Django</a> - A high-level web framework for rapid development and clean design, suitable for building complex web applications</li>
</ul></li>
</ol>
<p><br><br></p>
<p><strong>Open data</strong> helps create a lot of <strong>public datasets</strong> that you can access to make data-driven decisions. Here are some resources you can use to start searching for public datasets on your own:</p>
<ul>
<li><p>The <a href="https://cloud.google.com/public-datasets" title="This link takes you to the Google Cloud Public Datasets site."><u><span>Google Cloud Public Datasets</span></u></a> allow data analysts access to high-demand public datasets, and make it easy to uncover insights in the cloud.&nbsp;</p></li>
<li><p>The <a href="https://datasetsearch.research.google.com/" title="This link takes you to Google's dataset search engine."><u><span>Dataset Search</span></u></a> can help you find available datasets online with keyword searches.&nbsp;</p></li>
<li><p><a href="https://www.kaggle.com/datasets?utm_medium=paid&amp;utm_source=google.com+search&amp;utm_campaign=datasets&amp;gclid=CjwKCAiAt9z-BRBCEiwA_bWv-L6PpACh6RzmrJjQjmNGCCE7kky1FCtc6Jf1qld-4NwDMYL0WsUyxBoCdwAQAvD_BwE" title="This link takes you to the Kaggle Datasets page where you can explore, analyze, and share data."><u><span>Kaggle</span></u></a> has an Open Data search function that can help you find datasets to practice with.</p></li>
<li><p>Finally, <a href="https://cloud.google.com/bigquery/public-data" title="This link takes you to the BigQuery public datasets documentation."><u><span>BigQuery</span></u></a> hosts 150+ public datasets you can access and use.&nbsp;</p></li>
</ul>
<section id="public-health-datasets" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="public-health-datasets"><strong>Public health datasets</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p><a href="https://www.who.int/data/collections" title="This link takes you to the World Health Organization's data collections site."><u><span>Global Health Observatory data</span></u></a>: You can search for datasets from this page or explore featured data collections from the World Health Organization.&nbsp;&nbsp;</p></li>
<li><p><a href="https://cloud.google.com/healthcare/docs/resources/public-datasets/tcia" title="This link takes you to the Google Cloud Cancer Imaging Archive (TCIA) overview page."><u><span>The Cancer Imaging Archive (TCIA) dataset</span></u></a>: Just like the earlier dataset, this data is hosted by the Google Cloud Public Datasets and can be uploaded to BigQuery.</p></li>
<li><p><a href="https://cloud.google.com/life-sciences/docs/resources/public-datasets/1000-genomes" title="This link takes you to the Google Cloud Life Sciences 1000 Genomes project page."><u><span>1000 Genomes</span></u></a>: This is another dataset from the Google Cloud Public resources that can be uploaded to BigQuery.&nbsp;</p></li>
</ol>
</section>
<section id="public-climate-datasets" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="public-climate-datasets"><strong>Public climate datasets</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p><a href="https://www.ncei.noaa.gov/products" title="Natonal Climate Data Center Link"><u><span>National Climatic Data Center</span></u></a>: The NCDC Quick Links page has a selection of datasets you can explore.&nbsp;</p></li>
<li><p><a href="https://www.climate.gov/maps-data/datasets" title="This link takes you to a NOAA dataset gallery from climate.gov."><u><span>NOAA Public Dataset Gallery</span></u></a>: The NOAA Public Dataset Gallery contains a searchable collection of public datasets.</p></li>
</ol>
</section>
<section id="public-social-political-datasets" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="public-social-political-datasets"><strong>Public social-political datasets</strong></h3>
<ol type="1">
<li><p><a href="https://data.unicef.org/resources/dataset/sowc-2019-statistical-tables/" title="This link takes you to statistical tables for children's health published by Unicef."><u><span>UNICEF State of the World’s Children</span></u></a>: This dataset from UNICEF includes a collection of tables that can be downloaded.</p></li>
<li><p><a href="https://www.bls.gov/cps/tables.htm" title="This link takes you to the U.S. Bureau of Labor Statistics page."><u><span>CPS Labor Force Statistics</span></u></a>: This page contains links to several available datasets that you can explore.</p></li>
<li><p><a href="https://openpolicing.stanford.edu/" title="This link takes you to the Stanford open policing project page and datasets."><u><span>The Stanford Open Policing Project</span></u></a>: This dataset can be downloaded as a .csv file for your own use.</p></li>
</ol>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/useful_resources.html</guid>
  <pubDate>Wed, 31 Dec 2098 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Journal</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-04-21-journal.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>5월 16일, 2025년 in Seoul</p>
<ul>
<li>내 삶에 대해 사보타지 한다는 마음으로, 모든게 다 망해버렸으면 좋겠다는 반항하는 마음으로 산지 반년정도 된것 같다. 설레는 일이 이제 다시는 없을 줄 알았는데 역시, 죽으란 법은 없고 사람은 망각의 동물이라는 클리셰가 실체가 있었음을 인정한다. 나는 지금 일과 관계 모두에서 설레는 마음이 인다.</li>
</ul>
<hr>
<p>5월 8일, 2025년 in Cairo</p>
<ul>
<li><p>나는 민지 언니가 너무 좋다. 옳고 그름에 대해서 꼰대같을 정도로 대쪽같이 확신을 주는 그 태도가 내가 서있는 반석이다. 민지언니는 내가 어지러워도 베고 누울 수 있는 단단한 바위다. 민지 언니가 부디 아프지 않고 오래 살았으면 좋겠다. 이럴 수도 있고 저럴 수도 있다는 마음가짐으로 살면 이럴 수도 있고 저럴 수도 있는 결과밖에 얻지 못한다고 언니가 말했다. <br></p></li>
<li><p>Dorky me, NIA 디지털 정부 해외컨설턴트 경력자 과정 <br><br> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/NIA1.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/NIA2.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/NIA3.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/NIA4.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"></p></li>
</ul>
<hr>
<p>5 월 5일, 2025년 in Cairo</p>
<ul>
<li><p>AI Capacity Building Workshop Day 1을 드디어 마쳤다. 역시 사람들과 소통하면서 의견을 듣고 내가 아는 것을 공유하는 일은 보람되고 보람되고 보람되다. <br></p></li>
<li><p>이제 드디어 일주일 뒤면 카이로를 떠난다. 시간이 영겁같이 끝나지 않을 것 같더니 끝은 이렇게 또 갑작스럽게 온다. 하루하루가 소중해져서 동네 산책을 매일 나간다. <br></p></li>
</ul>
<p><img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo1.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo2.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo3.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo4.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo5.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo6.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"> <img src="https://gigisung0503.github.io/Logging/data/cairo7.JPG" class="img-fluid" style="width:60.0%"></p>
<hr>
<p>4월 29일, 2025년 in Shanghai</p>
<ul>
<li>한국을 떠나려니 부모님, 할머니, 이모, 고모들이 눈에 밟힌다. 만날 때 마다 나이가 들어있는데. 1년에 한 번 만난다쳐도 이제 스무번이나 더 만날 수 있을지. 양 할머니는 올해가 마지막일지도 모른다는 생각이 든다.</li>
</ul>
<hr>
<p>4월 23일, 2025년 in Seoul</p>
<ul>
<li>꽤 오랜시간 끊임없이 투자를 했다고 생각하는데 아직도 세상은 넓고 배워야할 것은 많다. <br></li>
<li>전문성을 갖는다는건 장벽을 쌓는것이 아니라, 어떤 조류에든 뜰수 있는 배를 만드는 것? <br></li>
<li>사람을 만나기 위해선 한국, 적어도 아시아에 locate 해야겠나?</li>
</ul>
<hr>
<p>4월 21일, 2025년 in Seoul</p>
<p>“하나님 말씀과 부처님 말씀, 그리고 한국”</p>
<p>오랜만에 다시 찾은 한국은 역시나 복잡하다. 어딜가든지 사람들이 꽉꽉 들어차있고 그 사이를 양해를 구하며 비집고 다니기에는 내가 너무 shy하다.</p>
<p>한국에만 오면 드는 양가적인 감정이란:</p>
<ol type="1">
<li><p>이곳의 가족, 친구들, 그리고 나에게 위안을 주는 장소들.</p></li>
<li><p>목적 의식이 있는지 없는지 모르겠지만 너무 바쁘게 돌아가는 사회.</p></li>
</ol>
<p>1번에서 얻는 위로는 딱 며칠을 간다. 2번에서 느끼는 압박감은 그보다 훨씬 더 길게 간다.</p>
<p>그래서인지 이집트에서도 없었던 불면증이 다시 도졌다. 내가 악몽을 꾸면서 헛소리도 해댄댄다.</p>
<p>교보문고에 ‣숫타니파타 마음공부 라는 책이 있더라. 대충 쓱 보니 “포기하라” “집착하지마라” “욕망의 크기를 줄여라”라는 말 뿐이다. 퍼뜩 든 생각은 ’그럴바엔 불안하고 말겠다’는 거다. 나는 나의 욕망을 온전히 긍정하면서도 마음의 평안을 얻고 싶은거지 욕망을 포기하고 싶은게 아니다. 부처님 말씀이 도저히 심정적으로 받아들여지지 않는다.</p>
<p>반면에 하나님 말씀은 상당히 위로가 된다. 하나님은 욕망을 줄이라고 하지 않는다. “구하면 주실것”이라고 한다. 내가 불안한 이유는 믿음이 부족하기 때문이란다. 확실히 기독교 윤리는 자본주의 정신과 상통하는 면이 있는게다.</p>



 ]]></description>
  <category>journal</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-04-21-journal.html</guid>
  <pubDate>Wed, 07 May 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>HeRams Ukraine</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-03-16-paperReading1.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="herams-ukraine-accessibility-to-essential-health-services-in-priority-oblasts-ukrainian-version" class="level1">
<h1><a href="https://www.who.int/publications/m/item/herams-ukraine-accessibility-to-essential-health-services-in-priority-oblasts-ua">HeRAMS Ukraine: Accessibility to essential health services in priority oblasts (Ukrainian version)</a></h1>
<iframe src="https://cdn.who.int/media/images/default-source/emergencies/herams/herams_ukraine_accessibility_to_health-services_ua.tmb-479v.png?sfvrsn=ac1e8438_1" width="100%" height="500">
</iframe>
<section id="overview-directly-scraped-from-the-who-website" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="overview-directly-scraped-from-the-who-website">Overview (Directly scraped from the WHO website)</h2>
<p>The Health Resources and Services Availability Monitoring System (HeRAMS)<sup>1</sup> aims to provide decision-makers and health stakeholders with vital, up-to-date information. This system is dedicated to monitoring <mark>the availability of critical health resources and services</mark>, thus playing a crucial role in identifying existing gaps and establishing intervention priorities.</p>
<p>The HeRAMS accessibility models have been developed to improve understanding of the complexities of health service coverage and barriers to their delivery. Combining data on service availability, barriers to provision, spatial models of physical accessibility, and gridded population data, HeRAMS accessibility models introduce a novel set of indicators to measure populations’ access to health services. Thus, providing further insights to decision-makers involved in the prioritization of needs and interventions as well as in measuring their impact.</p>
<p>This report presents the results of the HeRAMS accessibility models to essential health services for 11 priority oblast (Chernihivska, Donetska, Dnipropetrovska, Kharkivska, Khersonska, Kyiv metropolitan area, Kyivska, Mykolaivska, Odeska, Poltavska, Sumska, and Zaporizka) in Ukraine, and is based on data reported in HeRAMS as of January 2nd, 2024. It is important to note that the deployment of HeRAMS is ongoing, including data verification and validation. Consequently, this analysis is not final and was produced solely for the purpose of informing operations.</p>


</section>
</section>


<div id="quarto-appendix" class="default"><section id="footnotes" class="footnotes footnotes-end-of-document"><h2 class="anchored quarto-appendix-heading">Footnotes</h2>

<ol>
<li id="fn1"><p>HeRAMS↩︎</p></li>
</ol>
</section></div> ]]></description>
  <category>paper-reading</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-03-16-paperReading1.html</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Mar 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Palantir 기업리포트</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-02-16-palantir.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="팔란티어-기업-리포트" class="level1">
<h1>팔란티어 기업 리포트</h1>
<section id="회사-개요-및-역사" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="회사-개요-및-역사">1. 회사 개요 및 역사</h2>
<p>팔란티어(Palantir Technologies)는 2003년 피터 틸(Peter Thiel)을 비롯한 페이팔 출신 인사들이 설립한 미국 소프트웨어 기업이다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=For%20most%20people%2C%20Palantir%20remains,breaking%20products%20and">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 회사 이름 <strong>Palantir</strong>는 톨킨의 <em>반지의 제왕</em>에 등장하는 “투명한 영석(seeing stone)”에서 따왔으며, 테러 대응과 정보 분석을 위한 사명감을 담고 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Though%20usually%20listed%20as%20having,14">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 틸은 페이팔에서 사용되던 사기 탐지 알고리즘을 확장해 <strong>“시민 자유를 지키면서 테러리즘을 감소”</strong>시키는 소프트웨어를 만들고자 했고 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Though%20usually%20listed%20as%20having,14">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 이러한 비전을 바탕으로 팔란티어를 <strong>“미션 지향적 회사”</strong>로 출범시켰다.</p>
<p>팔란티어의 공동 창업자에는 <strong>피터 틸</strong>, <strong>알렉스 카프(Alex Karp)</strong>, <strong>스티븐 코헨(Stephen Cohen)</strong>, <strong>조 론스데일(Joe Lonsdale)</strong> 등이 있다. 초기에는 페이팔 엔지니어 출신 <strong>네이선 게팅스(Nathan Gettings)</strong>와 스탠퍼드 대학생이었던 론스데일, 코헨 등이 프로토타입 개발을 주도했고, 틸은 2004년 스탠퍼드 시절 지인이었던 카프를 CEO로 영입하여 회사를 이끌도록 했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=In%202004%2C%20Thiel%20bankrolled%20the,15">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 카프 CEO의 지휘 아래 팔란티어는 CIA의 벤처투자기관인 In-Q-Tel로부터 200만 달러 투자를 받았고, 틸 본인과 그의 투자펀드로부터 3천만 달러의 자금을 확보하며 성장의 기반을 마련했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Moritz%20%20doodled%20through%20an,19">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 창립 초기에 Sequoia Capital 등 실리콘밸리 투자자들로부터는 회의적인 반응을 받았으나, 미국 <strong>정보기관 출신의 분석관들과 소프트웨어 전문가들이 참여</strong>하여 기술을 개발했고 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=only%20early%20investments%20were%20%242,19">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 결국 미 정보기관들이 필요로 하는 <strong>대규모 데이터 통합 분석 플랫폼</strong>의 방향성이 입증되었다. 팔란티어는 단순한 <strong>인공지능(AI)</strong> 자동 분석만으로는 적응적 적수를 이길 수 없다고 보고, <strong>“인텔리전스 증강(intelligence augmentation)”</strong>이라 불리는 인간 분석관과 컴퓨터의 협업 방식을 핵심 철학으로 삼았다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Palantir%20developed%20its%20technology%20by,21">Palantir Technologies - Wikipedia</a>).</p>
<p>현재 팔란티어의 본사는 콜로라도주 덴버에 있으며, CEO 알렉스 카프를 비롯한 주요 경영진이 회사를 이끌고 있다. <strong>피터 틸</strong>은 팔란티어의 초대 회장이자 최대주주로서 전략적 방향에 영향을 주었으며 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=,shareholder%20as%20of%20late%202014">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 카프 CEO는 데이터 프라이버시와 시민 자유를 강조하는 독특한 경영 철학으로 유명하다. 팔란티어는 <strong>“민주주의 가치를 공유하지 않는 정부나 기업에는 제품을 판매하지 않는다”</strong>는 방침을 공식화하여, 중국과 사우디아라비아 정부와의 계약을 <strong>거부</strong>하기도 했다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=and%20I,Saudi%20Arabian%20and%20Chinese%20governments">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 이러한 원칙은 테크 기업으로서의 윤리 의식을 드러내는 동시에, 팔란티어의 <strong>기업 비전</strong>이 단순 수익 추구보다는 <strong>서구 민주주의와 안전 보장에 기여</strong>하는 데 있음을 보여준다.</p>
</section>
<section id="핵심-제품-및-서비스" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="핵심-제품-및-서비스">2. 핵심 제품 및 서비스</h2>
<p>팔란티어는 대규모 데이터 통합과 분석을 위한 플랫폼 소프트웨어를 제공하며, 대표적으로 <strong>Palantir Gotham</strong>, <strong>Palantir Foundry</strong>, <strong>Palantir AIP</strong> 세 가지 주요 제품 라인업을 갖추고 있다.</p>
<ul>
<li><p><strong>Palantir Gotham</strong>: 정부 기관과 국방 분야를 위한 <strong>첩보·방위 분석 플랫폼</strong>이다. 2008년 공식 출시된 Gotham은 미 <strong>정보기관 커뮤니티(USIC)</strong>와 <strong>미 국방부(DoD)</strong>를 비롯한 군사 및 대테러 분석가들이 사용하며, 방대한 기밀 데이터를 통합해 <strong>위협 추적, 범죄 예측, 지리 공간 분석</strong> 등의 기능을 제공한다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Released%20in%202008%2C%20Palantir%20Gotham,software%20supports%20alerts%2C%20geospatial%20analysis">Palantir Technologies - Wikipedia</a>) (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=The%20company%20has%20four%20main,Lilium%20%2C%20%20127%20and">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 예를 들어 Gotham은 미군 현장에서 사용되어 여러 <strong>첩보 데이터베이스를 한 데 연결</strong>하고, 테러 활동 징후를 식별하는 데 활용되었다고 알려져 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=,29">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 높은 보안 요구를 충족하여 미 국방부의 <strong>국가안보 시스템 IL5 등급</strong> 인증을 받은 몇 안 되는 SaaS 솔루션 중 하나이기도 하다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Apollo%2C%20and%20Palantir%20AIP,Lilium%20%2C%20%20127%20and">Palantir Technologies - Wikipedia</a>).</p></li>
<li><p><strong>Palantir Foundry</strong>: 민간 상업 부문을 위한 <strong>엔터프라이즈 데이터 통합 및 분석 플랫폼</strong>이다. 기업이 보유한 여러 <strong>이기종 데이터 소스</strong>를 하나로 결합하고, 데이터 파이프라인 구축부터 분석, 시각화, 운영화까지 지원하는 <strong>종합 플랫폼</strong>으로 설계되었다. 파운드리의 고객사는 <strong>모건스탠리(Morgan Stanley)</strong>, <strong>머크(Merck)</strong>, <strong>에어버스(Airbus)</strong>, <strong>피아트크라이슬러(FCA)</strong> 등 다양한 업계를 망라하며 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=five%20offerings%20authorized%20for%20Mission,12">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 제조, 금융, 헬스케어 기업들이 <strong>공급망 최적화</strong>, <strong>예측 유지보수</strong>, <strong>금융 데이터 분석</strong> 등에 활용하고 있다. Foundry의 특징은 기업 데이터에 대한 <strong>온톨로지(ontology)</strong> 기반 모델링과 <strong>운영 워크플로우</strong> 구성이 가능하다는 점으로, 이를 통해 <strong>데이터 기반 의사결정</strong>을 실시간으로 지원한다.</p></li>
<li><p><strong>Palantir AIP (Artificial Intelligence Platform)</strong>: 2023년 4월에 새롭게 공개된 <strong>인공지능 플랫폼</strong>으로, 팔란티어의 기존 데이터 플랫폼에 <strong>대형 언어 모델(LLM)</strong>을 통합한 것이 특징이다. AIP를 통해 사용자는 자연어 <strong>AI 챗봇</strong> 인터페이스로 데이터에 질의하거나 명령을 내릴 수 있으며, 예를 들어 군사 시나리오에서 <strong>챗GPT 유사</strong> 인터페이스로 드론 정찰 영상이나 위성정보를 조회하고 작전 지시를 받을 수 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=In%20April%202023%2C%20the%20company,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). Palantir는 AIP를 시연하면서, <strong>생성 AI가 제어 없이 치명적 공격을 수행하지 않도록</strong> 인간 승인 절차를 필수화하여 <strong>AI 윤리</strong>를 준수했다고 강조했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=company%20demonstrated%20its%20use%20in,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). AIP는 정부뿐 아니라 <strong>상업 영역</strong>에서도 활용되고 있는데, <strong>인프라 계획 수립, 네트워크 최적화, 자원 배분</strong> 등의 분야에서 기업들이 사내 데이터를 LLM과 연계해 의사결정을 자동화하도록 돕고 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=company%20demonstrated%20its%20use%20in,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 기술적으로 AIP는 사용자가 GUI를 통해 원하는 업무용 <strong>AI 에이전트</strong>를 생성하고, 해당 모델을 기업의 <strong>온톨로지</strong>(디지털 업무 모델)에 연결함으로써 조직 내 문서와 데이터에 접근할 수 있게 해준다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=AIP%20lets%20users%20create%20LLMs,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 사전 정의된 <strong>템플릿 라이브러리</strong>와 테스트 케이스 검증 기능을 제공하여 신뢰성 있는 AI 활용을 지원하며, 고객 온보딩을 위해 <strong>AIP 부트캠프</strong>와 연례 <strong>AIPCon 컨퍼런스</strong> 등을 운영함으로써 생태계를 확대하고 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=AIP%20lets%20users%20create%20LLMs,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>).</p></li>
</ul>
<p>이 밖에도 팔란티어는 <strong>Apollo</strong>(소프트웨어 배포 및 CI/CD 플랫폼), <strong>MetaConstellation</strong>(위성 데이터 네트워크를 활용한 AI 모델 배포 시스템), <strong>Skykit</strong>(현장용 휴대형 정보분석 키트) 등 특수 목적의 기술 솔루션을 보유하고 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=">Palantir Technologies - Wikipedia</a>) (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Skykit%20is%20a%20portable%20toolbox,79">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 이러한 제품군은 팔란티어의 핵심 플랫폼(Gotham, Foundry, AIP)을 보완하여 다양한 환경에서 소프트웨어가 끊김 없이 동작하고, 데이터 수집부터 분석, 현장 실행까지 <strong>End-to-End</strong>로 아우르는 팔란티어만의 서비스 모델을 완성한다.</p>
</section>
<section id="기술-혁신-및-차별화-전략" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="기술-혁신-및-차별화-전략">3. 기술 혁신 및 차별화 전략</h2>
<p>팔란티어는 <strong>대규모 데이터 통합</strong>과 <strong>운영 인텔리전스</strong> 분야에서 독자적인 기술 혁신을 통해 경쟁 우위를 구축해왔다. 전통적인 데이터 웨어하우스나 BI 도구와 달리, 팔란티어 플랫폼은 <strong>데이터 통합-분석-운영</strong>이 유기적으로 결합된 <strong>종합 솔루션</strong>을 지향하며, 다음과 같은 차별화 요소를 갖고 있다:</p>
<ul>
<li><p><strong>온톨로지 기반 데이터 통합</strong>: 팔란티어 Foundry의 핵심에는 <strong>Ontology</strong> 개념이 있다. 온톨로지는 조직의 모든 데이터 자산 위에 놓이는 <strong>운영 레이어</strong>로서, 분산된 데이터셋들을 <strong>현실 세계의 객체와 개념</strong>에 맵핑하여 상호 연관 지식 그래프로 통합한다 (<a href="https://palantir.com/docs/foundry/ontology/overview//#:~:text=The%20Palantir%20Ontology%20is%20an,use%20cases%20of%20all%20types">Overview • Ontology • Palantir</a>). 예를 들어 제조 회사의 경우 설비, 부품, 주문, 재무 거래 등을 각각 객체로 정의하고 속성과 관계(link)를 설정함으로써, 기업 전체를 반영하는 <strong>디지털 트윈</strong>을 구축하게 된다 (<a href="https://palantir.com/docs/foundry/ontology/overview//#:~:text=The%20Palantir%20Ontology%20is%20an,use%20cases%20of%20all%20types">Overview • Ontology • Palantir</a>). 이러한 온톨로지 모델은 단순한 <strong>데이터 카탈로그나 스키마</strong>를 넘어서는 것으로, 팔란티어는 여기에 <strong>시맨틱 요소(객체, 속성, 관계)</strong>뿐만 아니라 <strong>키네틱 요소(액션, 함수, 동적 보안 규칙)</strong>까지 담아내어 사용자의 <strong>업무 흐름(workflow)</strong>을 직접 실행하고 변경사항을 추적할 수 있게 한다 (<a href="https://palantir.com/docs/foundry/ontology/overview//#:~:text=The%20Palantir%20Ontology%20is%20an,use%20cases%20of%20all%20types">Overview • Ontology • Palantir</a>) (<a href="https://palantir.com/docs/foundry/ontology/overview//#:~:text=Defining%20the%20semantics%20of%20your,and%20governance%20for%20all%20changes">Overview • Ontology • Palantir</a>). 요약하면, 팔란티어의 온톨로지 기반 접근은 데이터를 <strong>업무 맥락</strong>에 따라 구조화하고, 그 위에서 <strong>애플리케이션과 분석</strong>이 바로 이루어질 수 있는 <strong>토대</strong>를 제공한다. 이는 전통적 데이터 웨어하우스처럼 단순 저장 및 질의에 머무르지 않고, <strong>의사결정과 실행까지 연결되는 통합 플랫폼</strong>이라는 점에서 혁신적이다.</p></li>
<li><p><strong>목적 기반 액세스 제어 (Purpose-Based Access Control)</strong>: <strong>데이터 거버넌스와 보안</strong>은 팔란티어 플랫폼 설계의 핵심 원칙 중 하나로, 특히 <strong>Foundry</strong>에는 <strong>목적 기반 접근 통제(PBAC)</strong>라는 독특한 메커니즘이 구현되어 있다. 기존에는 사용자가 개별 데이터셋에 접근 권한을 신청하는 방식이었다면, 팔란티어에서는 사용자가 <strong>“목적(Purpose)”</strong> 단위로 접근을 신청하도록 한다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=Instead%20of%20applying%20for%20access,been%20assigned%20to%20that%20Purpose">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>). <strong>목적</strong>이란 특정 업무 목표를 달성하는 데 필요한 데이터 모음으로, 거버넌스팀이 사전에 정의해놓은 것이다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=Instead%20of%20applying%20for%20access,been%20assigned%20to%20that%20Purpose">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>). 사용자는 자신이 수행하려는 업무 목적에 맞는 Purpose에 대한 접근을 요청하고 승인받으면, 그 Purpose에 할당된 데이터에 <strong>한정된 권한</strong>만을 갖게 된다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=Instead%20of%20applying%20for%20access,been%20assigned%20to%20that%20Purpose">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>). 이 과정에서 데이터 거버넌스 담당자는 <strong>왜 해당 사용자가 그 데이터에 접근해야 하는지</strong> <strong>이유(rationale)</strong>를 기록해야 하고, 데이터 소유자 또한 자기 데이터셋이 특정 Purpose에 활용되는 것을 승인할 때 <strong>근거를 기록</strong>해야 한다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=Data%20governance%20teams%20must%20record,data%20governance%20teams%20for%20review">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>). 이러한 <strong>이중 승인 절차와 사유 기록</strong>을 통해 <em>“누가 어떤 데이터에 접근했고, 그 이유가 무엇인지”</em>가 항상 명확하게 감사 추적될 수 있으며 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=Data%20governance%20teams%20must%20record,data%20governance%20teams%20for%20review">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>), 필요 시 접근 권한이 <strong>목적 종료와 함께 자동 회수</strong>되어 <strong>과권한 부여나 데이터 오남용</strong> 위험을 낮춘다. 팔란티어의 PBAC는 <strong>비기술적 거버넌스 관리자도 쉽게 활용할 수 있는 인터페이스</strong>를 제공하여 조직 전반의 <strong>데이터 접근 통제</strong>를 체계화함으로써, <strong>프라이버시 보호</strong>와 <strong>시민 자유 보장</strong>을 기술적으로 뒷받침한다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=With%20Purposes%2C%20governance%20officials%20can,do%20so%20on%20their%20behalf">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>). 이러한 접근 방식은 팔란티어가 정부 의료 데이터(예: 코로나19 대응)나 사법 데이터 등 민감정보를 다루면서도 <strong>철저한 권한 관리와 투명성</strong>을 확보해 신뢰를 얻는 기반이 되고 있다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=For%20example%2C%20to%20manage%20the,different%20subsets%20of%20this%20information">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>) (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=In%20this%20blog%20post%2C%20we,governance%20teams%20solve%20this%20challenge">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>).</p></li>
<li><p><strong>AI 및 자연어 처리 기술 활용</strong>: 팔란티어는 창업 초기부터 인간 분석관의 판단과 머신러닝 알고리즘의 조합을 강조해왔으며 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Palantir%20developed%20its%20technology%20by,21">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 최근에는 <strong>대형 언어 모델(LLM)</strong>과 같은 <strong>최신 AI 기술</strong>을 자사 플랫폼에 통합하는 데 선도적인 행보를 보이고 있다. 팔란티어 Foundry는 이미 다양한 <strong>머신러닝 모델</strong>을 플랫폼 내에서 훈련, 배포, 관리할 수 있는 기능을 제공해 왔으며, 2021년에는 IBM과의 파트너십을 통해 <strong>왓슨 AI</strong>를 Foundry에 연결하는 <strong>Cloud Pak for Data</strong> 솔루션을 선보여 <strong>비전문가도 AI 모델을 활용한 애플리케이션을 구축</strong>하기 쉽게 한 바 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=On%20February%208%2C%202021%2C%20Palantir,integrated">Palantir Technologies - Wikipedia</a>) (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=match%20at%20L1533%20131.%20,IBM%20Newsroom.%20Archived">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 2023년 출시된 <strong>Palantir AIP</strong>는 이러한 AI 통합 전략의 정점으로서, 사용자가 <strong>자연어</strong>로 데이터에 질문하고 분석 결과를 얻어낼 수 있는 <strong>대화형 인터페이스</strong>를 구현했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=In%20April%202023%2C%20the%20company,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 예를 들어, 과거에는 데이터 분석가가 팔란티어에서 쿼리와 대시보드를 만들어 의사결정자에게 제공했다면, 이제는 의사결정자가 <strong>챗봇</strong>에게 직접 물어보고 <strong>분석 요약</strong>이나 <strong>권장 조치</strong>를 즉석에서 얻을 수 있게 된 것이다. 팔란티어는 이 과정에서 AI의 <strong>결과 근거(traceability)</strong>를 확인하고, <strong>편향</strong>이나 <strong>오남용</strong>을 방지하기 위한 장치를 마련해 <strong>신뢰할 수 있는 AI</strong>를 지향한다. 실제로 AIP의 군사 활용 데모에서는 <strong>AI가 식별한 표적에 대해 인간이 최종 승인하도록 의무화</strong>함으로써, <strong>치명적인 의사결정에 AI가 단독 관여하지 않도록</strong> 설계되었다고 밝히기도 했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=company%20demonstrated%20its%20use%20in,71">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 이러한 <strong>인간과 AI의 협업</strong> 철학은 팔란티어의 초기 <strong>인텔리전스 증강</strong> 개념에서부터 일관되게 이어져 온 것으로, 최신 LLM 시대에도 팔란티어가 <strong>고신뢰 AI 플랫폼</strong>으로 차별화되는 요인이다.</p></li>
<li><p><strong>데이터 거버넌스 및 보안 전략</strong>: 정부 기관과 국방 분야를 주요 고객으로 삼은 팔란티어는 <strong>보안</strong>과 <strong>데이터 거버넌스</strong> 면에서 업계 최고 수준의 기준을 준수한다. <strong>접근 권한의 세분화</strong>와 <strong>감사 가능성</strong>은 앞서 언급한 PBAC를 통해 구현되고 있으며, 모든 데이터는 맥락에 맞는 <strong>암호화</strong>와 <strong>로그 기록</strong> 하에 처리된다. 팔란티어 Gotham의 경우 미 국방부로부터 <strong>미션 크리티컬 안전성</strong> 인증(IL5)을 받을 정도로 강력한 보안통제를 갖추고 있어, <strong>국가안보 관련 시스템</strong>에 배포될 수 있는 몇 안 되는 상용 솔루션으로 인정받았다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Apollo%2C%20and%20Palantir%20AIP,Lilium%20%2C%20%20127%20and">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 또한 팔란티어는 <strong>프라이버시와 시민 자유 보호를 위한 설계</strong>를 강조하여, 데이터 분석 플랫폼임에도 불구하고 <strong>개인정보를 수집하거나 판매하지 않는다</strong>고 천명하고 있다 (<a href="https://blog.palantir.com/palantir-is-not-a-data-company-palantir-explained-1-a6fcf8b3e4cb#:~:text=Palantir%20is%20Not%20a%20Data,the%20monetisation%20of%20personal%20data">Palantir is Not a Data Company (Palantir Explained, #1)</a>). 이는 팔란티어의 <strong>비즈니스 모델이 개인정보 수익화가 아닌 소프트웨어 구독</strong>에 기반함을 의미하며, 팔란티어 측이 “우리는 <strong>데이터 브로커</strong>가 아니다”라고 강조하는 부분이다. 내부적으로는 <strong>Forward Deployed Engineer</strong>라 불리는 현장 파견 엔지니어들이 고객사에서 플랫폼 구현을 도와주는데, 이들은 고객의 <strong>보안 및 윤리 규정</strong> 내에서 모든 설정을 맞춤 구성하여 <strong>데이터 오남용 위험을 최소화</strong>한다. 결과적으로 팔란티어 플랫폼은 <strong>협업과 투명성</strong>을 해치지 않으면서도 <strong>엄격한 보안 통제</strong>를 가능하게 하여, 대규모 데이터 프로젝트에서 흔히 문제되는 <strong>사일로화</strong>나 <strong>권한 관리 혼선</strong>을 효과적으로 해소한다 (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=This%20creates%20an%20acute%20challenge,personal%20data%20when%20strictly%20necessary">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>) (<a href="https://blog.palantir.com/purpose-based-access-controls-at-palantir-f419faa400b3#:~:text=In%20this%20blog%20post%2C%20we,governance%20teams%20solve%20this%20challenge">Purpose-based access controls at Palantir | Palantir Blog</a>).</p></li>
<li><p><strong>기존 기술과의 차별점</strong>: 팔란티어의 접근법은 기존의 데이터 웨어하우스, 데이터 레이크 또는 BI 도구들과 몇 가지 중요한 측면에서 다르다. 첫째, <strong>End-to-End 플랫폼</strong>이라는 점에서 차별화된다. 기업이 Palantir Foundry를 도입하면 데이터 수집·정제(ETL)부터 분석, 시각화, 그리고 나아가 <strong>운영 시스템 연계와 액션 실행</strong>까지 <strong>원스톱</strong>으로 구현할 수 있다. 반면 전통적인 데이터 솔루션은 <strong>저장(예: Snowflake)</strong>과 <strong>분석(예: Tableau)</strong>, <strong>머신러닝(예: Databricks)</strong> 등이 분리되어 있어, 각기 다른 도구들을 통합하고 별도의 개발을 해야 하는 번거로움이 있다. 팔란티어는 <strong>통합 플랫폼</strong>으로서 이 격차를 메움으로써 <strong>구현 속도</strong>와 <strong>효율성</strong>을 높인다. 둘째, <strong>맞춤형 컨설팅과 기술을 결합</strong>한 모델이다. 팔란티어는 단순 소프트웨어 라이선스 제공을 넘어 전문 엔지니어 팀이 고객 현장에서 <strong>솔루션을 공동 개발</strong>하는 형태를 취해왔는데, 이로 인해 <strong>도입 효과를 극대화</strong>하고 <strong>고객의 업무 흐름에 최적화된 시스템</strong>을 만들어준다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=governmental%20institutions%20in%20the%20western,on%20how%20to%20use%20it">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>) (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=police%20departments%20for%20defence%20and,Palantir%20gives%20full%20discretionary%20to">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 이는 팔란티어가 종종 <strong>서비스형 소프트웨어 + 컨설팅 하이브리드</strong>로 불리는 이유이며, 경쟁사들 대비 <strong>전환 장벽</strong>이 높다는 평가를 받는다. 실제로 팔란티어 고객사는 수가 많지 않음에도 불구하고(2020년 기준 전 세계 125개 고객사 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=financial%20firms%20,Saudi%20Arabian%20and%20Chinese%20governments">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>)), 한 번 시스템을 구축하면 <strong>계약당 수천만 달러 규모</strong>로 장기 이용하는 경향이 강하다. 핵심 시스템을 Palantir에 의존하게 되면 대체로 <strong>전환 비용이 매우 높고, 역사적 데이터와 기능을 잃기 어렵기 때문</strong>이다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=companies%20like%20IBM%2C%20Google%20and,mean%20losing%20important%20historical%20data">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 이러한 점에서 팔란티어는 <strong>고객 락인(lock-in)</strong> 효과를 누리며, 이는 강력한 경쟁 우위로 작용한다. 마지막으로, <strong>결합의 유연성</strong> 측면에서 차별화된다. 일부 평론가들은 “Snowflake나 Databricks와 같은 도구들을 잘 조합하고 커스터마이징하면 팔란티어와 유사한 기능을 구축할 수 있다”는 지적을 하기도 한다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=,The">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 그러나 이 경우 상당한 <strong>내부 기술 역량과 통합 비용</strong>이 필요하며, 유지보수 책임도 전적으로 사용자에게 있다. 반면 팔란티어는 <strong>이미 통합되고 최적화된 플랫폼</strong>을 제공하기 때문에, 고객은 <strong>빠른 배포</strong>와 <strong>확장</strong>에 집중할 수 있고, 팔란티어가 업그레이드와 최적화를 지속적으로 지원해준다는 장점이 있다. 요컨대 팔란티어의 기술 전략은 <strong>“남들이 모두 하는 것”</strong>을 단순 모방하기보다, <strong>데이터 통합과 활용의 전체 흐름을 재정의</strong>하여 경쟁사와 <strong>다른 길을 개척</strong>해 온 것으로 평가된다.</p></li>
</ul>
</section>
<section id="고객-기반-및-시장-적용-사례" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="고객-기반-및-시장-적용-사례">4. 고객 기반 및 시장 적용 사례</h2>
<p>팔란티어의 고객층은 크게 <strong>정부 부문</strong>과 <strong>상업(기업) 부문</strong>으로 양분되며, 두 시장에서 각각 중요한 역할을 수행하고 있다. 설립 초기부터 <strong>미국 연방 정부 기관</strong>들이 주 고객이었고 지금도 매출의 절반 이상을 정부 사업에서 올리고 있지만, 최근 몇 년간 <strong>민간 기업 고객 기반이 빠르게 성장</strong>하면서 상업 매출 비중이 꾸준히 확대되고 있다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Revenue%20grew%2017%25%20year,23%20billion">Document</a>).</p>
<ul>
<li><p><strong>정부 부문</strong>: 팔란티어는 미국 <strong>정보기관 커뮤니티(USIC)</strong>와 국방·치안 기관의 핵심 분석 플랫폼으로 자리매김해왔다. <strong>CIA, FBI, NSA</strong> 같은 정보기관들은 팔란티어 <strong>Gotham</strong>을 통해 부서별로 <strong>분절되어 있던 데이터베이스를 상호 연결</strong>하여 통합 분석을 수행하고 있고 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=,29">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 미 국방부와 각 군 조직도 테러리즘 대응, 군사 정보 분석, 사이버 보안 등 다양한 분야에 Gotham을 활용하고 있다. 예컨대 미국 육군은 팔란티어 솔루션을 도입하여 자체 정보 시스템을 보완했고, 과거 팔란티어와 경쟁 관계에 있던 전통 군용 시스템(DCGS-A)을 대체하는 사례도 있었다. 미국 국내 치안 분야에서는 <strong>HHS(보건복지부)</strong>의 의료사기 조사나 <strong>ICE(이민세관단속국)</strong>의 불법이민 단속에 Palantir가 활용되어 왔다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=financial%20firms%20,Saudi%20Arabian%20and%20Chinese%20governments">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 그 밖에 미 재무부 산하 <strong>재정적 책임 및 투명성 위원회(RATB)</strong>는 경기부양자금 유용을 탐지하기 위해 팔란티어를 도입했고, 2010년 조 바이든 부통령이 백악관 브리핑에서 Palantir 소프트웨어가 <strong>부정 수급 적발에 크게 기여</strong>했다고 언급하기도 했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=In%20April%202010%2C%20Palantir%20announced,27">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 팔란티어의 정부 고객은 미국에 국한되지 않고 <strong>영국, 프랑스, 호주</strong> 등 우방국 정부로 확대되었으며, 영국 <strong>첩보기관(GCHQ)</strong>이나 <strong>방위부(MoD)</strong>, 프랑스 <strong>내무부</strong> 등과도 프로젝트를 수행한 바 있다. 2020년대 들어 팔란티어는 <strong>미 주·지방 정부</strong>와 국제기구, 공공기관으로도 고객 기반을 넓혀가고 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Palantir%27s%20original%20clients%20were%20federal,13">Palantir Technologies - Wikipedia</a>).</p></li>
<li><p><strong>상업 부문</strong>: 팔란티어 Foundry를 도입한 민간 기업들은 <strong>금융, 제조, 의료, 에너지, 물류</strong> 등 다양한 산업에 걸쳐 있다. <strong>모건스탠리, JP모건</strong> 등의 금융사는 방대한 거래 데이터를 통합해 <strong>사기 거래 탐지, 고객 행동 분석</strong> 등에 Palantir를 활용했고 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=%E2%80%8B%20The%20main%20clients%20of,products%20to%20government%20and%20corporations">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>), <strong>에어버스(Airbus)</strong>는 2016년 팔란티어와 협력하여 항공기 데이터 플랫폼 <strong>Skywise</strong>를 구축함으로써 <strong>항공기 생산량 증대</strong>와 <strong>운영 효율 향상</strong>을 이뤄냈다. Skywise 플랫폼은 항공기 부품 센서 데이터, 생산라인 정보, 항공사 운항 데이터를 Palantir Foundry로 연결한 것으로, <strong>A350 기종 생산율 2배 증가</strong>라는 성과를 낳았다는 보고가 있다. 제조 분야에서는 <strong>Fiat Chrysler (FCA)</strong>가 팔란티어로 공급망과 품질 데이터를 분석해 결함 부품을 조기 식별하고 리콜 비용을 절감했으며, <strong>전력회사 PG&amp;E</strong>는 장비 점검 데이터를 분석해 <strong>산불 예방</strong>에 Palantir를 활용하기도 했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=five%20offerings%20authorized%20for%20Mission,12">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 의료 분야에서는 <strong>Merck KGaA</strong>가 신약 연구 데이터 플랫폼으로 Foundry를 도입했고, <strong>IBM</strong>은 Palantir와 파트너십을 맺어 자사 클라우드 데이터 플랫폼과 Palantir Foundry를 통합 제공함으로써 제조·유통 업종 고객들에게 <strong>AI 기반 데이터 분석</strong>을 지원했다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=On%20February%208%2C%202021%2C%20Palantir,integrated">Palantir Technologies - Wikipedia</a>) (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=match%20at%20L1533%20131.%20,IBM%20Newsroom.%20Archived">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 이처럼 팔란티어는 <strong>포춘 500대 기업</strong> 여러 곳과 협업 관계를 맺고 있으나, 전통적 SaaS 기업에 비해 고객 수는 많지 않은 편이다. 2020년 SEC 상장신고서에 따르면 전 세계 고객 수가 125개에 불과했고, <strong>상위 3개 고객이 전체 매출의 1/3 이상</strong>을 차지할 정도로 <strong>소수 대형 고객 위주</strong>였다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=reported%20only%20125%20clients%20worldwide%2C,Saudi%20Arabian%20and%20Chinese%20governments">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 이는 팔란티어의 <strong>고객당 매출 규모</strong>가 매우 크고(장기 계약으로 이어지는 경우 다수) 산업별 선도기업 중심으로 프로젝트를 전개해왔음을 보여준다. 최근 팔란티어는 <strong>중견 기업</strong>으로도 시장을 넓히기 위해 파트너사와의 협업, 클라우드 배포 용이성 개선 등을 추진하고 있어 고객 저변이 확대되는 추세다.</p></li>
</ul>
<p>팔란티어 플랫폼의 <strong>활용 사례</strong>로는 정부와 민간을 넘나들며 다양한 <strong>프로젝트 성공담</strong>이 존재한다. 그 중 몇 가지 주목할 만한 사례는 다음과 같다:</p>
<ul>
<li><p><strong>우크라이나 난민 지원 프로젝트</strong>: 2022년 러시아의 우크라이나 침공으로 초래된 난민 위기 상황에서, 영국 정부는 전쟁을 피해 온 우크라이나 난민들을 영국 가정과 연결해주는 <strong>“Homes for Ukraine”</strong> 이주민 수용 프로그램을 발족했다. 이 시스템의 백엔드에 <strong>Palantir Foundry</strong>가 사용되어, 불과 <strong>3일 만에</strong> 초기 버전을 구축하고 9일 만에 중앙 운영 플랫폼을 가동함으로써, 방대한 지원 데이터를 신속히 처리하여 난민들을 적절한 가정에 배치하는 데 성공했다 (<a href="https://blog.palantir.com/ensuring-the-resettling-and-safeguarding-of-refugees-fleeing-the-war-in-ukraine-a5a5fcb306fa#:~:text=Within%20just%20three%20days%20DLUHC,supporting%20the%20safeguard%20of%20arrivals">Ensuring the Resettling and Safeguarding of Refugees Fleeing the War in Ukraine | by Palantir | Palantir Blog</a>). Homes for Ukraine 플랫폼은 신청자 정보, 후원 가정 정보, 비자 발급 현황 등을 모두 통합 관리하여 <strong>잉글랜드와 북아일랜드 전역 2,000여 명의 지방자치단체 직원들이 난민 수용 프로세스를 한눈에 파악</strong>하고 협업할 수 있도록 했다 (<a href="https://blog.palantir.com/ensuring-the-resettling-and-safeguarding-of-refugees-fleeing-the-war-in-ukraine-a5a5fcb306fa#:~:text=The%20Homes%20for%20Ukraine%20platform%2C,and%20resettled%20in%20the%20UK">Ensuring the Resettling and Safeguarding of Refugees Fleeing the War in Ukraine | by Palantir | Palantir Blog</a>). 그 결과 2022년 3월 제도 시작 이후 100,000명이 넘는 우크라이나 난민이 영국 내 안전한 거처에 연결되었으며 (<a href="https://blog.palantir.com/ensuring-the-resettling-and-safeguarding-of-refugees-fleeing-the-war-in-ukraine-a5a5fcb306fa#:~:text=public%20offered%20more%20than%20600%2C000,more%20than%20159%2C000%20visa%20applications">Ensuring the Resettling and Safeguarding of Refugees Fleeing the War in Ukraine | by Palantir | Palantir Blog</a>) (<a href="https://blog.palantir.com/ensuring-the-resettling-and-safeguarding-of-refugees-fleeing-the-war-in-ukraine-a5a5fcb306fa#:~:text=The%20Homes%20for%20Ukraine%20platform%2C,and%20resettled%20in%20the%20UK">Ensuring the Resettling and Safeguarding of Refugees Fleeing the War in Ukraine | by Palantir | Palantir Blog</a>), 수용까지 걸리는 시간을 대폭 단축하여 <strong>인도주의 위기 대응</strong>에 크게 기여했다. 이 사례는 팔란티어 기술이 <strong>사회적 선의</strong>에도 활용될 수 있음을 보여주며, <strong>데이터 통합</strong>과 <strong>워크플로우 자동화</strong>를 통해 정부 정책의 집행을 실질적으로 지원한 모범적인 예로 평가받는다.</p></li>
<li><p><strong>우크라이나 국방 및 전쟁 지원</strong>: 팔란티어는 2022년 발발한 우크라이나 전쟁에서 <strong>우크라이나 정부와 군대에 대한 기술 지원</strong>을 적극적으로 제공했다. 팔란티어 CEO 알렉스 카프는 여러 차례 우크라이나를 직접 방문하여 자사 소프트웨어를 제공하고 협력 방안을 논의했는데, 그 결과 현재 <strong>우크라이나의 국방 관련 6개 이상 기관이 팔란티어 제품을 활용</strong>하고 있는 것으로 알려졌다 (<a href="https://www.nationaldefensemagazine.org/articles/2024/11/1/viewpoint-ai-for-war-and-peacetime-a-ukrainian-perspective#:~:text=helped%20in%20humanitarian%2C%20infrastructure%20and,educational%20sectors">VIEWPOINT: AI for War and Peacetime: A Ukrainian Perspective</a>). 팔란티어의 AI 기반 소프트웨어는 <strong>위성영상, 드론 정찰 영상, 개전 초기의 지상 보고 등 방대한 데이터를 실시간 분석</strong>하여 러시아군 표적 식별과 타격 좌표 산출에 활용되고 있다. 카프 CEO에 따르면, <strong>우크라이나의 표적 선정의 대부분이 팔란티어 소프트웨어를 통해 이루어지고 있을 정도</strong>로 핵심적인 역할을 하고 있다 (<a href="https://www.nationaldefensemagazine.org/articles/2024/11/1/viewpoint-ai-for-war-and-peacetime-a-ukrainian-perspective#:~:text=Palantir%20has%20been%20pivotal%20in,agencies%20utilizing%20the%20company%E2%80%99s%20products">VIEWPOINT: AI for War and Peacetime: A Ukrainian Perspective</a>). 뿐만 아니라 팔란티어는 <strong>전쟁범죄 증거 수집</strong>, <strong>지뢰 제거 위치 분석</strong>, <strong>부패 공직자 색출</strong> 등 전시 뿐 아니라 평시 회복을 위한 다양한 프로젝트에 우크라이나 정부와 협력하고 있다 (<a href="https://www.nationaldefensemagazine.org/articles/2024/11/1/viewpoint-ai-for-war-and-peacetime-a-ukrainian-perspective#:~:text=According%20to%20CEO%20Alex%20Karp%2C,refugees%20and%20rooting%20out%20corruption">VIEWPOINT: AI for War and Peacetime: A Ukrainian Perspective</a>) (<a href="https://www.nationaldefensemagazine.org/articles/2024/11/1/viewpoint-ai-for-war-and-peacetime-a-ukrainian-perspective#:~:text=satellite%20imagery%2C%20open,refugees%20and%20rooting%20out%20corruption">VIEWPOINT: AI for War and Peacetime: A Ukrainian Perspective</a>). 예를 들어, 팔란티어는 우크라이나 검찰에 전쟁범죄 데이터베이스를 구축하여 방대한 영상과 증언 자료를 구조화하고 분석함으로써 국제형사재판소(ICC)에 제출할 증거를 체계화하는 작업을 지원했다. 또한 전쟁으로 대량 발생한 <strong>국내 실향민 및 난민 재정착</strong> 업무에도 팔란티어 플랫폼이 활용되어, 정부 부처 간 데이터를 공유하고 투명한 분배를 도왔다 (<a href="https://www.nationaldefensemagazine.org/articles/2024/11/1/viewpoint-ai-for-war-and-peacetime-a-ukrainian-perspective#:~:text=satellite%20imagery%2C%20open,refugees%20and%20rooting%20out%20corruption">VIEWPOINT: AI for War and Peacetime: A Ukrainian Perspective</a>). 이렇듯 우크라이나 사례는 팔란티어 기술이 <strong>현대전에서의 정보 우위 확보</strong>와 <strong>민간인 보호</strong> 양 측면에 모두 기여했음을 보여준다. <strong>국방 분야</strong>에서 팔란티어의 중요성은 미군 내 사례에서도 드러나는데, 미 육군은 팔란티어의 전장 정보 체계를 도입해 <strong>멀티 도메인 작전</strong>에 필요한 데이터를 통합 관리하고 있으며, 팔란티어가 개발 중인 <strong>TITAN(전술 정보 목표 노드)</strong> 프로그램을 통해 <strong>이동식 AI 지상기지</strong>를 구축하는 등 차세대 국방 기술에도 협력하고 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Palantir%E2%80%99s%20TITAN%20,75">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 이러한 국방 적용 사례들은 팔란티어가 단순한 데이터 분석을 넘어 <strong>실시간 의사결정 지원</strong>과 <strong>현장 작전</strong>까지 포괄하는 독보적인 역량을 가졌음을 입증한다.</p></li>
</ul>
</section>
<section id="재무-성과-및-성장-동력" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="재무-성과-및-성장-동력">5. 재무 성과 및 성장 동력</h2>
<p>팔란티어는 2020년 뉴욕증권거래소(NYSE)에 직상장(DPO)하여 공개시장에서 거래되기 시작했으며, 이후 매 분기 실적을 발표하고 있다. <strong>최근 재무 성과</strong>를 보면, 매출은 견조한 성장세를 이어가고 있으며 <strong>수익성 측면에서도 개선</strong>되는 추이를 보인다. 2023년 회계연도 팔란티어의 <strong>총매출은 22억 25백만 달러</strong>로 전년 대비 <strong>17%</strong> 증가했고, 특히 <strong>상업 부문 매출이 10억 달러</strong>로 <strong>20%</strong> 성장하여 전체 매출의 약 <strong>45%</strong>를 차지했다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Revenue%20grew%2017%25%20year,23%20billion">Document</a>). 같은 기간 <strong>정부 부문 매출은 12억 달러</strong>로 <strong>14%</strong> 증가하며 여전히 절반 이상을 책임졌으나, 성장률은 상업 부문 대비 낮았다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Revenue%20grew%2017%25%20year,23%20billion">Document</a>). 팔란티어의 매출 성장률은 한때 40%를 넘기도 했으나 (2020–21년), 정부 매출 둔화로 2022년에 24%로 내려앉은 바 있다 (<a href="https://www.investors.com/news/technology/pltr-stock-buy-now/#:~:text=In%202022%2C%20revenue%20growth%20slowed,PLTR%20Stock%20Technical%20Analysis">Palantir 2025 EPS, Revenue Estimates Rise. Is Palantir Stock A Buy …</a>). 그러나 2023년 들어 <strong>상업 매출의 가속화</strong>와 함께 전반적인 성장세가 다시 높아지고 있으며, 미국을 중심으로 <strong>AI 수요가 급증</strong>한 2024년에는 성장률이 더욱 상승할 것이라는 전망이 나온다.</p>
<p><strong>상업 부문</strong>의 세부 추이를 보면 특히 <strong>미국 상업 매출</strong>의 약진이 두드러진다. 2023년 미국 상업 매출은 4억 57백만 달러로 전년 대비 <strong>36% 증가</strong>하여, 팔란티어 상업 비즈니스 성장의 주요 동력이 되었다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Commercial%20revenue%20grew%2020%25%20year,0%20billion">Document</a>). 미국 외 상업 매출 성장률은 상대적으로 낮았지만 팔란티어가 <strong>해외 시장 개척</strong>을 본격화함에 따라 향후 확대가 기대된다. <strong>고객 수</strong> 역시 빠르게 증가하는데, 2023년 말 기준 팔란티어의 총 고객 기관 수는 전년 대비 35% 늘었고 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=million">Document</a>), 특히 <strong>미국 상업 고객 수가 221개로 55% 증가</strong>하는 등 민간 영역에서 고객 풀이 크게 확장되었다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%97%A6US%20commercial%20revenue%20grew%2070,quarter%20to%20%24131%20million">Document</a>). 이는 팔란티어가 그간 협업해온 대형 기업 외에도 <strong>중견·신생 기업들을 새로운 고객으로 유치</strong>하고 있다는 신호이며, 구독형 소프트웨어 매출 기반이 넓어지고 있음을 시사한다.</p>
<p>팔란티어의 <strong>수익성</strong>은 오랜 기간 도전 과제였으나 최근 획기적인 개선을 이루었다. 2003년 설립 이후 줄곧 <strong>영업손실</strong>과 <strong>순손실</strong>을 기록해왔던 팔란티어는 2022년 하반기부터 분기 기준 <strong>흑자 전환</strong>에 성공했고, 2023년에는 처음으로 <strong>연간 GAAP 순이익 2억 10백만 달러(매출의 9%)</strong>를 달성했다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2GAAP%20net%20income%20of%20%24210,margin">Document</a>). 2023년 4분기까지 <strong>5개 분기 연속 GAAP 흑자</strong>를 이어가고 있으며 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2GAAP%20net%20income%20of%20%2493,margin">Document</a>), 조정 영업이익률도 2023년 연간 28%에 달해 규모 확장과 함께 수익창출 능력이 높아지고 있다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Adjusted%20free%20cash%20flow%20of,margin">Document</a>). 이러한 흑자 전환의 배경에는 <strong>매출 증가</strong>와 더불어 팔란티어의 <strong>비용 구조 조정 노력</strong>이 있다. 팔란티어는 2020년 전후로 현장 엔지니어 파견 일수를 줄이고 <strong>원격 소프트웨어 배포(Apollo 플랫폼)</strong>를 강화하는 등 <strong>서비스 인건비 절감</strong>을 추진했으며, 마케팅 비용 절감과 클라우드 인프라 최적화 등을 통해 <strong>매출총이익률</strong>을 80% 이상으로 유지하고 있다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=,company%20also%20cut%20marketing%20costs">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 이렇듯 <strong>규모의 경제</strong>가 발현되면서 최근 들어 현금흐름도 개선되어, 2023년 영업현금흐름이 7억 12백만 달러로 매출의 32%에 달하고 잉여현금흐름도 33% 마진을 기록했다 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Cash%20from%20operations%20of%20%24712,margin">Document</a>).</p>
<p>팔란티어의 <strong>성장 동력</strong>으로는 몇 가지 요인을 들 수 있다. 우선, <strong>상업 시장으로의 확장</strong>이 주요 동력이다. 정부 매출이 비교적 안정적이지만 성장률이 제한적인 반면, <strong>민간기업들의 디지털 전환 수요</strong>는 팔란티어에 새로운 기회를 제공하고 있다. 특히 2023년 이후 <strong>생성형 AI에 대한 폭발적 관심</strong>으로, 기업들은 자사 데이터를 활용한 AI 솔루션 구축에 몰두하고 있다. 팔란티어는 이에 부응하여 <strong>AIP 플랫폼</strong>을 출시하고 적극적인 마케팅을 펼친 결과, <strong>미국 상업 부문 신규 계약</strong>이 2023년 4분기에 전분기 대비 27% 증가하는 성과를 냈다 (<a href="https://investors.palantir.com/files/Palantir%20Q4%202023%20Business%20Update.pdf#:~:text=match%20at%20L497%20US%20Commercial,US%20Commercial%20Deals%20Closed%2013x"></a>). 실제로 2024년 초 팔란티어는 <strong>AI 컨퍼런스(AIPCon)</strong>에서 다양한 산업 고객 사례를 선보이며 <strong>수요 창출</strong>에 나섰고, 이는 <strong>미국 내 상업 매출 64% 급증</strong>(2024년 4분기 기준)으로 이어져 주가 상승을 견인했다는 분석이 있다 (<a href="https://investors.palantir.com/news-details/2025/Palantir-Reports-Q4-2024-Revenue-Growth-of-36-YY-U.S.-Revenue-Growth-of-52-YY-Issues-FY-2025-Revenue-Guidance-of-31-YY-Growth-Eviscerating-Consensus-Estimates/#:~:text=,year">Palantir Reports Q4 2024 Revenue Growth of 36% Y/Y, US …</a>). 둘째, <strong>기존 고객의 업셀링 및 확장</strong> 전략이다. 팔란티어의 평균 계약 규모가 크고 장기적인 만큼, 한 번 관계를 맺은 고객에게 추가 모듈이나 사용자 확장을 판매하는 것이 효율적이다. 예를 들어, 에너지 대기업 BP는 초기엔 팔란티어를 일부 프로젝트에 도입했다가 효과를 확인한 뒤 전사로 확대하여 <strong>수백億원 규모의 계약</strong>으로 성장시켰다. 팔란티어는 이런 사례를 늘리기 위해 <strong>고객 성공 팀</strong>을 운영하고 있고, 각 고객사의 경영진과 긴밀히 소통하며 <strong>추가 활용 분야 발굴</strong>을 돕는다. 마지막으로, <strong>신규 영역으로의 진출</strong>이다. 팔란티어는 최근 <strong>모듈화된 제품 패키지</strong>를 만들어 <strong>중소 규모 조직</strong>에도 적용을 시도하고 있으며, 헬스케어, 공급망, 반도체 등 <strong>새로운 산업 vertical</strong>에 대한 전문 지식을 쌓아 포트폴리오를 다변화하고 있다. 또한 <strong>SPAC 투자를 통한 전략적 제휴</strong>로 신생 기업들과 관계를 맺고 미래 고객을 확보하려는 시도를 했는데, 예컨대 팔란티어는 몇몇 EV(전기차) 스타트업과 건강진단 스타트업 등에 투자하여 그들이 Palantir Foundry를 채택하도록 유도했다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=to%20consolidate%20its%20status%20as,The">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 비록 일부 투자 손실 논란도 있었지만, <strong>생태계 조성</strong> 측면에서 이러한 전략은 팔란티어의 장기적 시장 확장에 기여할 것으로 보인다.</p>
<p>요약하면 팔란티어는 <strong>정부 부문의 안정적 수요</strong>를 기반으로 <strong>상업 부문의 고성장</strong>을 동시에 꾀하며, <strong>AI 트렌드</strong>를 타고 새로운 비즈니스 기회를 창출하고 있다. 2024년 이후 매출 성장률이 재차 상승국면에 들어섰고, 경영진은 <strong>2025년 매출 30%+ 성장</strong> 가이던스를 발표하며 시장 기대를 웃도는 자신감을 보이고 있다 (<a href="https://investors.palantir.com/news-details/2025/Palantir-Reports-Q4-2024-Revenue-Growth-of-36-YY-U.S.-Revenue-Growth-of-52-YY-Issues-FY-2025-Revenue-Guidance-of-31-YY-Growth-Eviscerating-Consensus-Estimates/#:~:text=,center%20of%20the%20AI%20revolution">Palantir Reports Q4 2024 Revenue Growth of 36% Y/Y, US …</a>). 이는 팔란티어가 한층 <strong>체질 개선</strong>을 이루어 다음 단계로 도약할 준비가 되었음을 시사한다.</p>
</section>
<section id="경쟁-환경-및-리스크-요인" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="경쟁-환경-및-리스크-요인">6. 경쟁 환경 및 리스크 요인</h2>
<p>팔란티어가 속한 <strong>빅데이터 분석 플랫폼</strong> 시장은 최근 몇 년간 경쟁이 심화되고 있다. 팔란티어의 주요 <strong>경쟁사</strong>로는 <strong>Snowflake</strong>, <strong>Databricks</strong>와 같이 데이터 인프라 분야의 신흥 강자들뿐만 아니라, <strong>IBM</strong>, <strong>마이크로소프트</strong>, <strong>구글</strong> 등 거대 IT 기업들의 데이터 플랫폼 솔루션, 그리고 <strong>C3.ai</strong>나 <strong>SAS</strong>, <strong>DataRobot</strong> 등 특정 영역을 파고드는 기업들이 거론된다. 팔란티어는 오랫동안 <strong>유일무이한 통합 플랫폼</strong>으로 여겨져 왔으며 2020년 상장 당시만 해도 <strong>“팔란티어와 정면으로 경쟁할 제품은 없다”</strong>는 평가를 받았지만 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=The%20AI%20and%20big%20data,mean%20losing%20important%20historical%20data">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>), 시장의 변화로 잠재적 대안들이 부상하고 있다.</p>
<p><strong>Snowflake</strong>는 클라우드 기반 데이터웨어하우스로서 <strong>대규모 데이터 저장 및 SQL 분석</strong>에 특화되어 있고, <strong>Databricks</strong>는 데이터 레이크와 웨어하우스를 결합한 <strong>레이크하우스(Lakehouse)</strong> 아키텍처로 <strong>데이터 엔지니어링과 머신러닝</strong>에 강점을 보인다 (<a href="https://www.restack.io/p/data-engineering-tactics-answer-databricks-snowflake-palantir#:~:text=In%20the%20evolving%20landscape%20of,data%20lakes%20and%20data%20warehouses">Data Engineering Tactics: Databricks vs Snowflake vs Palantir | Restackio</a>) (<a href="https://www.restack.io/p/data-engineering-tactics-answer-databricks-snowflake-palantir#:~:text=two%20distinct%20architectural%20philosophies,data%20lakes%20and%20data%20warehouses">Data Engineering Tactics: Databricks vs Snowflake vs Palantir | Restackio</a>). 이들 플랫폼은 <strong>오픈 에코시스템</strong>을 지향하고 수천 곳의 기업에 채택되면서 <strong>시장 점유율</strong> 측면에서 팔란티어를 앞서고 있다 (한 보고서에 따르면 빅데이터 분석 분야에서 Databricks가 15% 이상 점유하는 반면 팔란티어는 2% 미만 수준이다 (<a href="https://www.6sense.com/tech/big-data-analytics/databricks-vs-palantir#:~:text=6Sense%20www,All">Databricks vs Palantir: Big Data Analytics Comparison - 6Sense</a>)). 그러나 Snowflake나 Databricks는 주로 <strong>기술 인력</strong>이 많은 조직을 위한 툴로 활용되며, 팔란티어처럼 <strong>비기술 현업 사용자까지 포괄하는 end-to-end 솔루션</strong>을 제공하지는 못한다. 예를 들어 <strong>Snowflake</strong> 사용 기업은 별도로 <strong>데이터 시각화 도구</strong>나 <strong>워크플로우 도구</strong>를 연계해야 하고, <strong>Databricks</strong> 활용 시에는 <strong>파이썬/스파크 개발자</strong>가 모델과 분석 애플리케이션을 직접 구축해야 한다. 이에 비해 <strong>Palantir Foundry</strong>는 한 플랫폼 안에서 데이터 통합부터 분석 앱 배포까지 모두 가능하므로 <strong>사용 편의성과 생산성</strong> 면에서 우위가 있다는 평가가 있다 (<a href="https://gralio.ai/compare/snowflake-vs-palantir-foundry#:~:text=How%20do%20Snowflake%27s%20data%20sharing,capabilities%20compare%20to%20Palantir%20Foundry%27s">Snowflake vs Palantir Foundry: Which is right for you?</a>) (<a href="https://gralio.ai/compare/snowflake-vs-palantir-foundry#:~:text=Which%20platform%20better%20integrates%20with,ETL%20processes%2C%20Snowflake%20or%20Foundry">Snowflake vs Palantir Foundry: Which is right for you?</a>). 다만, 경쟁사들도 점차 <strong>자사 플랫폼에 노코드/로우코드 기능</strong>과 <strong>파트너 솔루션 통합</strong>을 강화하여 팔란티어의 차별점을 좁히려 하고 있다. Snowflake는 <strong>Streamlit 인수</strong> 등을 통해 애플리케이션 레이어 진입을 모색 중이고, Databricks는 <strong>SQL Analytics</strong> 및 <strong>AutoML</strong> 기능을 추가하여 비개발자 친화적으로 진화하고 있다. 따라서 팔란티어는 계속해서 <strong>제품 혁신</strong>을 통해 기능 격차를 유지해야 하는 도전에 직면해 있다.</p>
<p><strong>기술적 강점과 약점</strong>을 경쟁사 대비 살펴보면, 팔란티어의 강점은 <strong>완성도 높은 통합 플랫폼</strong>과 <strong>도메인 지식</strong>이다. 팔란티어는 오랜 기간 <strong>국방, 정보</strong> 분야 프로젝트를 수행하며 쌓은 전문성을 바탕으로, 단순 인프라 제공을 넘어 <strong>솔루션 수준의 문제 해결</strong>을 해준다. 또한 <strong>온톨로지</strong>, <strong>PBAC</strong> 같은 독자 기술은 경쟁사가 단기간에 모방하기 어려운 자산으로 꼽힌다. <strong>IBM</strong>이나 <strong>Oracle</strong> 등 전통 강자들도 유사한 통합 플랫폼을 꿈꿔왔지만, 팔란티어만큼의 <strong>유연성과 현장 적용성</strong>을 보여주지 못했다는 평이 있다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=The%20AI%20and%20big%20data,mean%20losing%20important%20historical%20data">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 반면 팔란티어의 약점으로 지적되는 부분은 <strong>높은 비용</strong>과 <strong>폐쇄성</strong>이다. 팔란티어 도입에는 <strong>막대한 초기 투자와 컨설팅 비용</strong>이 수반되고 고객이 특정 벤더에 종속되는 경향이 있어, 예산이 한정된 조직이나 <strong>오픈소스 지향</strong> 조직에는 진입 장벽이 높다. 실제로 어떤 기업들은 <strong>“Snowflake나 Databricks + 컨설팅</strong>으로 팔란티어의 일부 기능을 자체 구현할 수 있다”는 전략을 택하기도 한다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=,The">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 팔란티어가 이들을 방어하려면 <strong>비용 대비 가치</strong>를 명확히 하고 <strong>더 유연한 모듈식 제공</strong>을 고려해야 할 것으로 보인다. 또한 <strong>클라우드 거인들(AWS, Azure, GCP)</strong>이 자사 클라우드 내에서 팔란티어와 경쟁되는 서비스를 내놓을 가능성도 경계 대상이다. 예컨대 AWS는 <strong>AWS Gotham</strong>과 유사한 국방전용 서비스를 개발 중이라는 소문이 있었고, Azure는 정부 기관을 위한 <strong>데이터 레이크 솔루션</strong>을 강조하고 있다. 팔란티어는 현재 이들 클라우드와 <strong>협업 관계</strong>를 유지하며 자사 소프트웨어를 AWS/Azure 마켓플레이스를 통해 공급하지만, <strong>협력과 경쟁</strong>이 병존하는 미묘한 상황이라 향후 전략적 선택이 필요할 수 있다.</p>
<p>팔란티어의 <strong>비즈니스 리스크 요인</strong>으로는 <strong>정부 의존도</strong>, <strong>계약 집중도</strong>, <strong>윤리적 논란</strong>, <strong>거시 환경</strong> 등을 들 수 있다. <strong>정부 계약 의존도</strong>는 팔란티어에 양날의 검이다. 정부 사업은 경기에 덜 민감하고 안정적인 매출을 제공하지만, <strong>정책 변화나 예산 삭감</strong>에 따른 충격에 취약하다. 예를 들어, 미국 정부가 재정 긴축으로 IT 지출을 줄이거나 정권 교체로 기술 사용 기조가 바뀌면 팔란티어의 성장에 제동이 걸릴 수 있다. 또한 팔란티어 매출의 상당 부분이 <strong>소수의 대형 계약</strong>에 집중되어 있어, 특정 대형 고객을 잃을 경우 타격이 크다 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=and%20I,Saudi%20Arabian%20and%20Chinese%20governments">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>). 실제로 2019년 기준 상위 3개 고객 매출 비중이 34%였으며 (<a href="https://www.bscapitalmarkets.com/the-history-behind-silicon-valley-most-mysterious-tech-company.html#:~:text=reported%20only%20125%20clients%20worldwide%2C,Saudi%20Arabian%20and%20Chinese%20governments">The history behind Silicon Valley most mysterious tech company</a>), 팔란티어는 이러한 집중도를 낮추기 위해 고객 다변화를 모색하고 있다. <strong>윤리적 리스크</strong>도 중요한 요인이다. 팔란티어는 그동안 <strong>대량 감시(surveillance)</strong>나 <strong>사생활 침해</strong> 논란에 여러 번 휩싸였다. 대표적으로, 팔란티어가 개발한 Gotham이 미국 일부 도시 경찰에서 <strong>예측 경찰(Predictive Policing)</strong> 용도로 사용되면서 <strong>AI 편향과 인권 침해</strong> 비판을 받은 사례가 있다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=match%20at%20L438%20military.,56">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 또한 팔란티어가 미 <strong>이민세관단속국(ICE)</strong>의 불법이민 단속에 활용되자 2019년 인권단체들로부터 <strong>“팔란티어가 인권 침해에 기여하고 있다”</strong>는 비난과 항의가 제기되기도 했다 (<a href="https://www.tandfonline.com/doi/full/10.1080/1369118X.2023.2279557#:~:text=Full%20article%3A%20Traveling%20technology%20and,ICE%29%20under">Full article: Traveling technology and perverted logics</a>). 이러한 부정적 여론은 팔란티어의 <strong>평판 리스크</strong>로 작용하며, 특히 <strong>유럽</strong> 등의 엄격한 개인정보보호 규제를 가진 시장에서 사업 확장에 장애물이 될 수 있다. 팔란티어 경영진은 “회사는 법을 집행하는 기관에 도구를 제공할 뿐, 윤리적 사용 책임은 고객에게 있다”는 입장이지만, <strong>AI 윤리와 프라이버시</strong>에 대한 사회적 관심이 높아지는 만큼 팔란티어도 보다 <strong>투명한 윤리 기준 공개와 내부 통제</strong>가 요구된다. 마지막으로 <strong>거시경제 및 주가 변동</strong>도 리스크이다. 팔란티어는 성장주로서 금리 상승기 등에 주가 변동성이 크며, 상장 후 한때 공모가를 크게 밑돌기도 했다. 경영진은 <strong>2025년 이후 큰 폭의 성장</strong>을 자신하고 있지만 (<a href="https://investors.palantir.com/news-details/2025/Palantir-Reports-Q4-2024-Revenue-Growth-of-36-YY-U.S.-Revenue-Growth-of-52-YY-Issues-FY-2025-Revenue-Guidance-of-31-YY-Growth-Eviscerating-Consensus-Estimates/#:~:text=,center%20of%20the%20AI%20revolution">Palantir Reports Q4 2024 Revenue Growth of 36% Y/Y, US …</a>), 만약 성장이 기대에 미치지 못하거나 경쟁 격화로 <strong>매출 둔화</strong>가 발생할 경우 투자자들의 실망으로 자본조달 여건이 악화될 수 있다. 다행히 현재 팔란티어는 약 37억 달러 이상의 현금성 자산을 보유하고 무부채 구조여서 단기 재무 위험은 낮지만 (<a href="https://www.sec.gov/Archives/edgar/data/1321655/000132165524000010/a2023q4ex991earningsrelease.htm#:~:text=%E2%80%A2Adjusted%20free%20cash%20flow%20of,margin">Document</a>), 장기적으로 <strong>기술 경쟁력 유지와 수익 창출</strong> 사이에서 균형을 잘 잡아야 한다.</p>
<p>요약하면, 팔란티어는 <strong>독보적 기술력</strong>과 <strong>기존 고객 기반의 충성도</strong>를 강점으로 하는 반면, <strong>높은 진입비용</strong>, <strong>윤리 이슈</strong>, <strong>집중된 매출 구조</strong> 등의 약점을 안고 있다. <strong>경쟁 환경</strong>에서는 Snowflake와 Databricks 등이 <strong>데이터 플랫폼 시장</strong>을 넓히며 팔란티어의 영역에 일부 겹치는 솔루션을 제공하고 있으나, 팔란티어는 <strong>엔드투엔드 플랫폼</strong>과 <strong>도메인 특화 역량</strong>으로 차별화를 유지하고자 한다. 앞으로 팔란티어가 이러한 경쟁과 리스크에 잘 대응한다면, <strong>데이터 분석 업계의 선도적 지위</strong>를 더욱 공고히 할 수 있을 것이다.</p>
</section>
<section id="미래-전략-및-전망" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="미래-전략-및-전망">7. 미래 전략 및 전망</h2>
<p>팔란티어의 향후 전략은 한마디로 <strong>“AI 시대의 필수 인프라”</strong>로 자리매김하는 것이다. 알렉스 카프 CEO는 최근 투자자 서한에서 “우리의 비즈니스 성과는 놀라울 정도이며, 이는 우리가 <strong>AI 혁명의 중심에 서 있음을 보여준다</strong>”고 언급했다 (<a href="https://investors.palantir.com/news-details/2025/Palantir-Reports-Q4-2024-Revenue-Growth-of-36-YY-U.S.-Revenue-Growth-of-52-YY-Issues-FY-2025-Revenue-Guidance-of-31-YY-Growth-Eviscerating-Consensus-Estimates/#:~:text=,center%20of%20the%20AI%20revolution">Palantir Reports Q4 2024 Revenue Growth of 36% Y/Y, US …</a>). 이렇듯 팔란티어는 앞으로 <strong>대형 언어 모델(LLM)</strong>을 비롯한 AI 기술을 적극 포용하여 자사 플랫폼의 가치를 극대화할 계획이다. 구체적으로, <strong>Palantir AIP</strong>를 지속적으로 발전시켜 <strong>더 많은 산업 use case에 특화된 AI 에이전트</strong>를 제공하고, 고객들이 <strong>자기 데이터에 맞춤 학습된 사내 LLM</strong>을 구축할 수 있도록 지원할 예정이다. 예를 들어 제조업 고객을 위해서는 <strong>공정 최적화 AI 비서</strong>, 금융 고객에게는 <strong>리스크 관리 AI 어드바이저</strong> 등의 <strong>도메인별 AI 솔루션</strong>을 팔란티어 플랫폼 위에 쉽게 올릴 수 있도록 하는 것이다. 이를 위해 팔란티어는 <strong>AI 연구 커뮤니티와의 협업</strong>도 강화하고 있는데, 2023년에는 OpenAI, Cohere 등 LLM 개발사들의 모델을 Palantir Foundry에서 바로 활용할 수 있는 통합을 선보였고, 향후 <strong>고객 전용 대형모델</strong> 개발을 지원하는 툴체인도 제공할 가능성이 있다.</p>
<p><strong>기술 개발 측면</strong>에서는 팔란티어가 이미 추진 중인 몇 가지 프로젝트가 미래 전략의 방향성을 보여준다. 우선, <strong>TITAN 프로그램</strong>은 팔란티어가 미 육군과 협력하여 개발하는 <strong>차세대 전술정보 플랫폼</strong>으로, 인공지능을 탑재한 이동식 지상 스테이션(일종의 <strong>AI 지휘 트럭</strong>)을 제공하는 것이다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Palantir%E2%80%99s%20TITAN%20,75">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 이 플랫폼은 전장에서 각종 센서(위성, 드론, 레이더 등)로부터 데이터를 수집·분석하여 표적을 식별하고, <strong>원거리 정밀 타격</strong>에 필요한 정보를 실시간으로 제공한다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Palantir%E2%80%99s%20TITAN%20,75">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 팔란티어가 Anduril, 노스롭그루먼 등 국방 기술회사들과 파트너십을 맺고 개발 중인 이 프로젝트는 <strong>미래 전투의 데이터 허브</strong>가 될 것으로 기대되며, 2025년까지 미 육군에 시제품을 인도할 예정이다. 또한 <strong>MetaConstellation</strong>과 <strong>Skykit</strong>의 고도화를 통해 <strong>우주-지상 통합 정보 인프라</strong> 구축도 중요한 방향이다. MetaConstellation은 다수의 위성을 묶어 <strong>온디맨드로 AI 분석 작업을 수행</strong>해주는 네트워크로서, 향후 위성이 늘고 AI 모델이 복잡해짐에 따라 팔란티어가 전략적으로 투자하는 분야다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). Skykit은 현장의 요원이 <strong>배낭 형태로 휴대</strong>할 수 있는 팔란티어 시스템으로, <strong>인터넷이 단절된 전장이나 재난 현장</strong>에서도 정보 분석 기능을 제공한다 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Skykit%20is%20a%20portable%20toolbox,79">Palantir Technologies - Wikipedia</a>). 2023년 보도에 따르면 팔란티어는 우크라이나군에 Skykit을 공급하기 시작했으며 (<a href="https://en.wikipedia.org/wiki/Palantir_Technologies#:~:text=Skykit%20is%20a%20portable%20toolbox,79">Palantir Technologies - Wikipedia</a>), 이를 통해 <strong>전방에서도 Palantir AI</strong>를 활용할 수 있게 되었다. 미래에는 이러한 <strong>에지 컴퓨팅(Edge AI)</strong> 역량이 더욱 중요해질 것으로 보이며, 팔란티어는 소프트웨어뿐 아니라 <strong>전용 하드웨어 패키지</strong>에도 발을 넓혀 <strong>토탈 솔루션 제공자</strong>로 진화할 가능성이 있다.</p>
<p><strong>글로벌 시장 전략</strong>으로는, 팔란티어가 <strong>동맹국 및 우방국 중심</strong>으로 해외 진출을 강화할 전망이다. 이미 영국, 캐나다, 호주, 일본, 한국, 유럽연합 등에서는 여러 프로젝트를 수행하며 신뢰를 쌓았다. 특히 <strong>일본</strong>에서는 2019년 손해보험사 SOMPO 홀딩스와 합작으로 <strong>팔란티어 재팬(Palantir Japan)</strong>을 설립하여 일본 기업 및 관공서 대상 사업을 전개하고 있다 (<a href="https://www.sompo-hd.com/en/ir/data/annual/online2020/digital/#:~:text=Digital%20Technologies%20,in%20the%20United%20States">Digital Technologies | Sompo Holdings</a>). 팔란티어 재팬은 현지화된 서비스와 인력을 제공해 일본 내 고객 확보에 성과를 내고 있으며, 2020년대 중반까지 수천억 원 규모 매출을 목표로 하고 있다 (<a href="https://investors.palantir.com/news-details/2024/Sompo-Enhances-Digital-Transformation-with-Palantirs-AI-Solutions/#:~:text=Solutions%20investors,the%20way%20for%20data">Sompo Enhances Digital Transformation with Palantir’s AI Solutions</a>). 한국에서도 대기업 제조사를 중심으로 Palantir Foundry 도입이 늘어나고 있고, 싱가포르, 인도 등의 시장에서도 초기 파트너십을 모색 중인 것으로 알려진다. 팔란티어는 <strong>“가치 동맹”</strong>을 중시하여 중국, 러시아 등 권위주의 국가 시장은 포기하지만, 대신 <strong>북미-유럽-아시아 민주국가 블록</strong>에서 <strong>국가간 협력을 활용한 확장</strong> 전략을 취할 것으로 보인다. 예를 들어 <strong>나토(NATO)</strong> 및 <strong>유럽연합(EU)</strong> 기구들과의 협업을 통해, 회원국 공동의 안전보장/경계 프로젝트에 팔란티어를 표준 플랫폼으로 제공하는 식의 접근이 가능하다. 또 하나 주목되는 전략은 <strong>민관 파트너십</strong> 강화이다. 팔란티어는 IBM 외에도 <strong>Accenture, AWS, Airbus</strong> 등과 파트너 관계를 맺어왔다. 앞으로 <strong>대형 컨설팅 업체</strong>들과의 제휴를 통해 팔란티어 소프트웨어를 <strong>솔루션 패키지</strong>로 제공하거나, 클라우드 마켓플레이스에서 <strong>구독형 모델</strong>을 확대하여 <strong>중견기업 접근성</strong>을 높일 것으로 예상된다. 이는 “Palantir를 쓰려면 거창한 프로젝트가 필요하다”는 이미지를 바꾸고 <strong>더 넓은 고객층</strong>을 흡수하기 위한 노력이다.</p>
<p><strong>AI 통합 계획</strong> 측면에서, 팔란티어의 비전은 <strong>기업 모든 데이터의 AI 화(化)</strong>라고 할 수 있다. 카프 CEO는 인터뷰에서 <em>“향후 5~10년 내 대부분 기업이 Palantir 같은 플랫폼 위에서 자신의 데이터에 AI를 적용하게 될 것”</em>이라고 전망했다. 팔란티어는 이에 대비해 <strong>모델 중립적 플랫폼</strong> 전략을 취하고 있다. 자체 AI 모델 개발보다는 <strong>최고의 외부 모델들을 쉽게 연결</strong>하고 고객이 <strong>독자 모델을 훈련</strong>할 수 있는 인프라를 제공함으로써, 어떤 AI 시대가 오더라도 Palantir가 <strong>데이터와 AI를 잇는 중추</strong>가 되도록 하는 것이다. 동시에, <strong>윤리적 AI</strong>에 대한 목소리도 팔란티어가 리더십을 발휘하려는 분야다. 팔란티어는 PBAC, 감사 추적 등 기존 강점을 활용해 <strong>AI 거버넌스 모듈</strong>을 개발 중이며, 이는 향후 정부 규제가 강화될 때 큰 경쟁력이 될 수 있다. 예를 들어 <strong>EU AI Act</strong>가 발효되면 기업들은 AI 사용내역을 기록·관리해야 하는데, Palantir Foundry는 이미 그런 기능을 상당 부분 제공하므로 <strong>규제 대응 솔루션</strong>으로 각광받을 수 있다.</p>
<p>전망적으로, 시장 애널리스트들은 팔란티어의 향후 몇 년을 <strong>“실적 모멘텀과 함께 리스크도 공존”</strong>하는 시기로 보고 있다. <strong>강력한 현금흐름과 흑자</strong>를 발판으로 팔란티어가 공격적 투자에 나설 여력이 생긴 반면, 주가가 AI 테마로 단기간 급등한 만큼 <strong>실적이 기대에 못 미칠 경우 조정</strong> 가능성도 있다. 그러나 팔란티어 경영진은 <strong>장기적 관점</strong>을 유지하며, 2030년까지 <strong>$1조 이상 규모의 시장</strong>을 개척하겠다는 포부를 밝히고 있다 (<a href="https://www.forbes.com/sites/petercohan/2025/02/04/palantir-shares-rose-359-and-ai-could-propel-them-higher/#:~:text=Momentum%20at%20Palantir%20is%20%E2%80%9Cunlike,quarter%202024">Palantir Shares Rose 368% And AI Could Propel Them Higher</a>). 이는 팔란티어가 현재 주력하는 국방·공공, 상업 AI 플랫폼 외에 <strong>새로운 제품 라인</strong>이나 <strong>대규모 인수합병(M&amp;A)</strong>을 통해서라도 성장하겠다는 의미로 해석된다. 예컨대, 팔란티어가 미래에 <strong>클라우드 데이터베이스 업체 인수</strong>나 <strong>AI 스타트업 인수</strong>로 역량을 보완할 가능성도 배제할 수 없다.</p>
<p>결론적으로, 팔란티어는 지난 20년에 걸쳐 <strong>빅데이터 통합</strong> 분야를 개척해왔으며, 향후에는 <strong>생성 AI 시대의 핵심 인프라 공급자</strong>로 거듭나려 하고 있다. <strong>기술적 차별화</strong>와 <strong>보안에 대한 신뢰</strong>를 유지하는 한편 <strong>사용자 저변 확대</strong>와 <strong>제품의 개방성</strong>에도 신경쓴다면, 팔란티어의 성장 여정은 지속될 것으로 보인다. 다가오는 몇 년은 팔란티어가 <strong>AI 물결을 타고 새로운 도약</strong>을 이룰 수 있을지 시험대가 될 것이며, 현재로서는 팔란티어가 그 기회를 포착할 준비를 착실히 갖춰가고 있다는 평가가 우세하다. 팔란티어가 <strong>“소수 엘리트 기관의 비밀 도구”</strong>에서 벗어나 <strong>산업 전반의 필수 플랫폼</strong>으로 자리잡는 미래를 실현할지 주목해서 지켜볼 만하다. (<a href="https://investors.palantir.com/news-details/2025/Palantir-Reports-Q4-2024-Revenue-Growth-of-36-YY-U.S.-Revenue-Growth-of-52-YY-Issues-FY-2025-Revenue-Guidance-of-31-YY-Growth-Eviscerating-Consensus-Estimates/#:~:text=,center%20of%20the%20AI%20revolution">Palantir Reports Q4 2024 Revenue Growth of 36% Y/Y, US …</a>) (<a href="https://www.nationaldefensemagazine.org/articles/2024/11/1/viewpoint-ai-for-war-and-peacetime-a-ukrainian-perspective#:~:text=Palantir%20has%20been%20pivotal%20in,agencies%20utilizing%20the%20company%E2%80%99s%20products">VIEWPOINT: AI for War and Peacetime: A Ukrainian Perspective</a>)</p>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>company</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-02-16-palantir.html</guid>
  <pubDate>Sat, 15 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Trump’s Bold Gaza Proposal: Implications for Global Agencies and Food for Thought</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-02-05-gaza.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="trumps-bold-gaza-proposal-implications-for-global-agencies-and-food-for-thought" class="level1">
<h1>Trump’s Bold Gaza Proposal: Implications for Global Agencies and Food for Thought</h1>
<p>In a stunning development in the Middle East, U.S. President Donald Trump announced <mark>a plan to “take over” the Gaza Strip</mark> —envisioning the area as a transformed economic hub, a sort of “Riviera of the Middle East.” According to Trump, <mark>the U.S. would assume long-term control of Gaza after forcibly relocating its 1.8 to 2.3 million Palestinian residents to neighboring countries like Egypt and Jordan </mark>. This move, reminiscent of some of his previous off-the-cuff expansionist remarks about Greenland or Panama, has sent shockwaves through the international community.</p>
<section id="current-affairs-unpacking-the-situation" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="current-affairs-unpacking-the-situation">Current Affairs: Unpacking the Situation</h2>
<p>The proposal was made during a press conference alongside Israeli Prime Minister Benjamin Netanyahu, who notably expressed enthusiasm for the idea as a potential “historic decision.” Trump painted Gaza as a <mark>“demolition site” needing complete overhaul—promising to clear hazardous remnants (like unexploded bombs and ruined buildings) and subsequently build luxury hotels, residential complexes, and other infrastructure </mark>to generate jobs and economic activity<sup>1</sup><sup>2</sup>.</p>
<p>However, the plan has ignited immediate condemnation. Critics from both sides of the political spectrum in the U.S. have decried the proposal as not only ethically dubious but also a violation of international law. Democratic leaders have labeled it “reckless” and warned that forcibly relocating an entire population amounts to a form of ethnic cleansing<sup>3</sup>. Even some Republicans, while occasionally supportive of Trump’s bold style, express concern about the long-term geopolitical ramifications and the risk of entangling the U.S. in another protracted occupation.</p>
<p>The international response has been similarly polarized. Arab states, already burdened with hosting millions of displaced Palestinians from past conflicts, have unequivocally rejected any plan that would force further resettlement<sup>4</sup>. Meanwhile, UN agencies—long reliant on U.S. funding—are bracing for potential operational disruptions if Trump’s broader “America First” policies lead to further cuts in aid, as witnessed in past decisions to suspend funding for organizations like UNRWA and the WHO<sup>5</sup>.</p>
</section>
<section id="qa-recap-implications-for-un-agencies" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="qa-recap-implications-for-un-agencies">Q&amp;A Recap: Implications for UN Agencies</h2>
<p>Question: What is the implication of Trump’s move for UN agencies like WHO EMRO or WHO country offices?</p>
<p><strong>Answer</strong>: Trump’s proposal would likely exacerbate humanitarian and public health crises. Forced displacement of millions would lead to overcrowded refugee camps, deteriorating sanitation, and the heightened spread of infectious diseases. UN agencies such as WHO EMRO and WHO country offices would face enormous operational challenges. They would need to quickly scale up emergency health responses—ranging from disease surveillance to vaccination campaigns—while grappling with security risks and disrupted coordination with local governments. Moreover, a potential cut in U.S. funding—consistent with Trump’s previous “America First” policies—could undermine the operational budgets of these agencies, further limiting their capacity to address both immediate crises and long-term public health infrastructure rebuilding.</p>
<p>Thought Process Behind the Answer: The analysis involved weighing the logistical challenges of mass displacement and the security risks inherent in a conflict-torn area. By referencing authoritative sources on past funding cuts and previous similar proposals, the conclusion was drawn that such a move would have severe ripple effects across humanitarian and public health sectors. This reasoning aligns with reported concerns from global agencies facing reduced budgets and operational capacity<sup>6</sup>[^Reuters2].</p>
<p>Food for Thought</p>
<p>Trump’s Gaza proposal opens several avenues for further reflection and investigation: <br></p>
<ul>
<li><strong>Humanitarian Impact</strong>: <br> How will forced displacement affect not only Gaza but also the neighboring countries that might be forced to host additional refugees? What measures can be taken to mitigate the likely humanitarian crises?<br></li>
<li><strong>Operational Challenges for UN Agencies</strong>: <br> UN agencies, especially WHO EMRO, might have to <strong>reallocate resources to manage a surge in health emergencies</strong>. Future research could focus on how these organizations adapt in times of political uncertainty and funding cuts.<br></li>
<li><strong>Geopolitical Repercussions</strong>: <br> Trump’s move could further destabilize the region, complicating efforts to achieve a two-state solution. Monitoring the reactions from regional powers like <strong>Egypt, Jordan, and Saudi Arabia</strong> could offer insights into future diplomatic shifts. <br></li>
<li><strong>U.S. Foreign Policy Trends</strong>: <br> This proposal, alongside prior actions such as <strong>withdrawing from WHO and UNRWA funding</strong>, underscores <strong>a pattern of unilateral decision-making</strong>. How will these moves shape America’s role in global governance? Is there a recalibration on the horizon with a potential shift in funding or policy direction? <br></li>
</ul>
<p>For those interested in staying on track with these evolving stories, it’s worthwhile to periodically check updates from authoritative sources such as: - Reuters for breaking news on U.S. foreign aid and funding cuts. - The Guardian and AP News for in-depth analysis on Trump’s proposals and their international fallout. - CNN and BBC for balanced views on regional responses and geopolitical implications. - UN agency reports (from WHO, UNRWA, UNHCR) for firsthand information on operational challenges and humanitarian impacts. - Think tanks like Chatham House and the International Crisis Group, which offer expert analyses and policy recommendations.</p>
<p>By keeping an eye on these sources, readers can follow the multifaceted impact of Trump’s controversial proposal—both on the ground in Gaza and across global institutions that strive to maintain order and provide humanitarian assistance in challenging times.</p>
<p>Stay informed, and remember that in times of geopolitical turbulence, critical thinking and a balanced view of diverse perspectives are more important than ever.</p>
</section>
<section id="references" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="references">References</h2>
<ol type="1">
<li><p>The Guardian. <em>Afternoon Update: Trump’s plan to ‘take over’ Gaza sparks international controversy.</em> Retrieved February 2025.<br>
<a href="https://www.theguardian.com/world/live/2025/feb/05/trump-gaza-take-over-reaction-israel-netanyahu-middle-east-latest-live">Link</a></p></li>
<li><p>Reuters. <em>Trump says US will ‘take over’ Gaza Strip amid global condemnation.</em> Retrieved February 2025.<br>
<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/trump-says-us-will-take-over-gaza-strip-2025-02-05/">Link</a></p></li>
<li><p>Associated Press. <em>Trump’s proposal for Gaza draws criticism from human rights advocates.</em> Retrieved February 2025.<br>
<a href="https://apnews.com/article/db2c407baf803291a4acf6edfd708c48">Link</a></p></li>
<li><p>Yahoo News. <em>Arab countries reject Trump’s plan to relocate Palestinian refugees from Gaza.</em> Retrieved February 2025.<br>
<a href="https://www.yahoo.com/news/arab-countries-reject-trump-proposal-134202326.html">Link</a></p></li>
<li><p>Reuters. <em>US funding freeze imperils humanitarian operations as Trump suspends aid to UN agencies.</em> Retrieved February 2025.<br>
<a href="https://www.reuters.com/world/us/trump-stops-us-involvement-with-un-human-rights-council-extends-unrwa-funding-halt-2025-02-04/">Link</a></p></li>
</ol>


</section>
</section>


<div id="quarto-appendix" class="default"><section id="footnotes" class="footnotes footnotes-end-of-document"><h2 class="anchored quarto-appendix-heading">Footnotes</h2>

<ol>
<li id="fn1"><p>The Guardian reported on Trump’s press conference where he outlined his vision for Gaza as a redevelopment project reminiscent of luxury coastal regions.[^Guardian]↩︎</p></li>
<li id="fn2"><p>Reuters detailed the specific claims Trump made about assuming control and “cleaning out” the area to pave the way for economic development.[^Reuters]↩︎</p></li>
<li id="fn3"><p>AP News highlighted the domestic outrage and warnings from human rights advocates about the ethnic cleansing implications of the proposal.[^AP]↩︎</p></li>
<li id="fn4"><p>Yahoo News recently covered how Arab countries have firmly rejected plans to forcefully relocate Palestinian refugees, emphasizing the geopolitical instability such measures would provoke.[^Yahoo]↩︎</p></li>
<li id="fn5"><p>Reuters also discussed the broader context of U.S. funding cuts to UN agencies—a pattern that has already seen Trump withdrawing support from key institutions like the WHO, with serious implications for global humanitarian work.[^Reuters2]↩︎</p></li>
<li id="fn6"><p>Reuters also discussed the broader context of U.S. funding cuts to UN agencies—a pattern that has already seen Trump withdrawing support from key institutions like the WHO, with serious implications for global humanitarian work.[^Reuters2]↩︎</p></li>
</ol>
</section></div> ]]></description>
  <category>review</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-02-05-gaza.html</guid>
  <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Meditron X Retrieval Augmented Generation</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-14-LLM.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="meditron-70b" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="meditron-70b">Meditron 70B</h2>
<p>This project leverages a specialized Large Language Model (LLM)—built on LLama-2 and adapted to the medical domain—to help WHO EMRO staff quickly find and interpret vital health information. The model functions as both a dynamic search engine and an automated knowledge assistant. It can pull from WHO’s internal/historical documents (e.g., situation reports, response plans, rapid risk assessments) to generate targeted outputs, such as a “Response Plan for [disease]” or a “Public Health Support Assessment.” When opted in, the system can also draw upon external web-based resources to enrich its responses.</p>
<p>Ultimately, the project aims to reduce the time and effort required for WHO teams to locate and analyze critical regional health data. By storing vector representations of documents and retrieving them based on user queries, the LLM surfaces the most relevant content, then synthesizes an answer or formatted report. This approach ensures quicker, more accurate decision-making for outbreak response, risk assessment, and public health planning.</p>
<hr>
<p>Below is a consolidated workflow that takes into account both your vector-store creation (via FAISS + Sentence Transformers) and using the local LM Studio API endpoint to query Meditron 7B. This will let you practice Retrieval-Augmented Generation (RAG) on your own machine until you’re ready for the 70B server-based solution.</p>
</section>
<section id="environment-setup" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="environment-setup">1. Environment Setup</h2>
<ol type="1">
<li>Install Dependencies • Python 3.9+ • pip install langchain sentence-transformers faiss-cpu PyPDF2 transformers torch requests</li>
<li>(Optional) Create a Virtual Environment • Helps keep dependencies isolated. • Example:</li>
</ol>
<pre><code>python -m venv .venv
source .venv/bin/activate
pip install ...</code></pre>
<ol start="3" type="1">
<li>Collect WHO PDFs • Download or gather small PDF files to test your pipeline (e.g., monthly or weekly situation reports).</li>
</ol>
</section>
<section id="build-and-test-your-vector-store" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="build-and-test-your-vector-store">2. Build and Test Your Vector Store</h2>
<p>Use a script similar to VSdatabase-test.py:</p>
<ol type="1">
<li>Text Extraction</li>
</ol>
<p>• Parse PDFs with PyPDF2 to extract text. 2. Chunking</p>
<p>• Split the raw text into segments (e.g., ~500 tokens or words). 3. Embedding</p>
<p>• Convert each chunk into a vector using SentenceTransformers (e.g., all-MiniLM-L6-v2). 4. FAISS Index</p>
<p>• Store chunk embeddings in a FAISS index for fast similarity searches. • Confirm the index is built by printing index.ntotal.</p>
<p>Example snippet for building the index:</p>
<pre><code>pdf_path = "path_to_who_report.pdf"
document_text = extract_text_from_pdf(pdf_path)
chunks = chunk_text(document_text, chunk_size=500)
vectors = text_to_vectors(chunks)  # uses SentenceTransformers
index = build_faiss_index(vectors)
faiss.write_index(index, "faiss_index.bin")
</code></pre>
</section>
<section id="start-the-local-server-in-lm-studio" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="start-the-local-server-in-lm-studio">3. Start the Local Server in LM Studio</h2>
<ol type="1">
<li>Open LM Studio, load “meditron-7b”.</li>
<li>Click Start to launch the local server.</li>
<li>By default, it listens at http://localhost:1234.</li>
<li>Under “API Usage,” verify the endpoints and model name (e.g., meditron-7b)</li>
<li>Confirm you see endpoints like: • POST /v1/completions • POST /v1/chat/completions • POST /v1/embeddings (if supported)</li>
</ol>
</section>
<section id="querying-the-vector-store-llm-in-one-flow" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="querying-the-vector-store-llm-in-one-flow">4. Querying the Vector Store + LLM in One Flow</h2>
<p>Below is a conceptual combined workflow:</p>
<pre><code>flowchart LR
    A[WHO PDFs] --&gt; B[Extract &amp; Chunk Text]
    B --&gt; C[Embed Chunks with SentenceTransformers]
    C --&gt; D[Store in FAISS Index]
    E[User Query] --&gt; F[Vector Store Query]
    F --&gt; G[Retrieve Top-k Chunks]
    G --&gt; H[Create Prompt with Chunks + Question]
    H --&gt; I[POST to LM Studio LLM API]
    I --&gt; J[LLM Generates Answer]
    J --&gt; K[Answer Returned to User]</code></pre>
<p>Steps Explained</p>
<ol type="1">
<li><p>User Query</p>
<ul>
<li>You have a question, e.g.&nbsp;“What does the WHO say about outbreak detection in 2019?”</li>
</ul></li>
<li><p>Vector Store Query</p>
<ul>
<li>Use the same embedding method on the user query and search the FAISS index.</li>
</ul></li>
<li><p>Retrieve Top-k Chunks</p>
<ul>
<li>FAISS returns, say, the top 3–5 most relevant text segments from the PDF(s).</li>
</ul></li>
<li><p>Prompt Assembly</p>
<ul>
<li>Concatenate these chunks into a short “Context” string.</li>
</ul></li>
</ol>
<ul>
<li>Form a prompt that looks like:</li>
</ul>
<pre><code>CONTEXT:
&lt;chunk 1&gt;
&lt;chunk 2&gt;
&lt;chunk 3&gt;

USER QUESTION:
&lt;your question here&gt;

PLEASE ANSWER BASED ON THE ABOVE CONTEXT:</code></pre>
<ol start="5" type="1">
<li>Send Prompt to the LLM
<ul>
<li>Make a POST request to LM Studio’s v1/completions or v1/chat/completions.</li>
</ul></li>
<li>Receive Model Answer
<ul>
<li>Display or store the final answer from the model.</li>
</ul></li>
</ol>
</section>
<section id="example-python-integration" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="example-python-integration">5. Example: Python Integration</h2>
<p>Below is a minimal example showing how you might tie it together:</p>
<pre><code>import requests
import numpy as np
import faiss
from sentence_transformers import SentenceTransformer

# 1) Load the FAISS index
index = faiss.read_index("faiss_index.bin")

# 2) Function to query FAISS
embedding_model = SentenceTransformer('all-MiniLM-L6-v2')  # same model as used for storing

def query_vector_store(user_query, index, chunks, k=3):
    query_vector = embedding_model.encode(user_query)
    distances, faiss_indices = index.search(np.array([query_vector]), k)
    return [(faiss_indices[0][i], distances[0][i]) for i in range(k)]

# 3) Retrieve top-k chunks
chunks = [...]  # The list of text chunks you embedded during index creation
user_query = "What does WHO say about cholera outbreaks in 2019?"

results = query_vector_store(user_query, index, chunks, k=3)
retrieved_texts = []
for idx, dist in results:
    retrieved_texts.append(chunks[idx])

# 4) Build the final prompt
context = "\n\n".join(retrieved_texts)
prompt_text = f"Context:\n{context}\n\nUser Question:\n{user_query}\n\nAnswer:"

# 5) Call the LM Studio local server
url = "http://localhost:1234/v1/completions"
headers = {"Content-Type": "application/json"}

data = {
    "model": "meditron-7b",   # Replace with the model name from LM Studio
    "prompt": prompt_text,
    "max_tokens": 300,
    "temperature": 0.7
}

response = requests.post(url, headers=headers, json=data)

# 6) Parse and print the response
json_resp = response.json()
if "choices" in json_resp:
    print("Model answer:", json_resp["choices"][0]["text"])
else:
    print("Error:", json_resp)</code></pre>
</section>
<section id="expanding-to-a-chat-endpoint" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="expanding-to-a-chat-endpoint">6. Expanding to a Chat Endpoint</h2>
<p>If you prefer the Chat style with roles (system, user, assistant): 1. Change the endpoint to /v1/chat/completions. 2. Format your data as:</p>
<pre><code>data = {
  "model": "meditron-7b",
  "messages": [
    {"role": "system", "content": "You are a helpful epidemiology assistant."},
    {"role": "user", "content": f"Context:\n{context}\n\nQuestion:\n{user_query}"}
  ],
  "max_tokens": 300,
  "temperature": 0.7
}
</code></pre>
<pre><code>3.  Parse the response.json() similarly.</code></pre>
</section>
<section id="next-steps" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="next-steps">7. Next Steps</h2>
<pre><code>1.  Scale Up
•   Once your server can handle 70B, replicate the same approach—only change the model name in LM Studio.
2.  User Interface
•   Build a Flask or Streamlit app that:
•   Accepts user queries,
•   Pulls relevant text from FAISS,
•   Sends a combined prompt to the LLM,
•   Displays the final response.
3.  Ongoing Updates
•   As WHO releases new PDFs, embed them, add to the FAISS index, and keep your pipeline fresh without retraining the model.</code></pre>
<p>Final Summary</p>
<p>By combining your vector-store retrieval (FAISS + SentenceTransformers) with the LM Studio local server (OpenAI-like API), you can implement a practical end-to-end RAG system on your personal Mac. This will allow you to test question-answering over WHO documents using the Meditron 7B model—setting the stage for seamless migration to the Meditron 70B once your dedicated server is ready.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>development</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-14-LLM.html</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Retrieval Augmented Generation</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-19-RAG.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="what-is-rag" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="what-is-rag">What is RAG</h2>
<section id="ai-generation-without-retrieval-augmentation" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ai-generation-without-retrieval-augmentation">AI Generation without Retrieval Augmentation</h3>
<p>LLM 의 도전과제 1. 최신정보의 부재 2. 출처의 부정확성</p>
<blockquote class="blockquote">
<blockquote class="blockquote">
<p>Hallucination</p>
</blockquote>
</blockquote>
</section>
<section id="ai-generation-with-retrieval-augmentation" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="ai-generation-with-retrieval-augmentation">AI Generation with Retrieval Augmentation</h3>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <category>development</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-19-RAG.html</guid>
  <pubDate>Mon, 13 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Random Thoughts These Days</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-05.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>These days, I have been working and concentrating on spending quality alone time. I have been learning a lot, but I have not been able to write down my thoughts. Not because I haven’t had time to do so, but because I was sure that I would not commit myself to putting enough time and effort into fully capturing my emotions and thoughts. This is what I feel whenever I keep a journal. After some time, when I revisit the pieces, I am surprised by how flat and reduced the texts are, and I soon become deflated by the fact that the mediocre words have overwritten my rich feelings and thoughts. But regardless of the fact that my writing almost always fails to capture the sophisticated aspects of my thoughts, I still feel the need to write.</p>
<p>Or else, the only artifacts that I leave on Earth would be those of ChatGPT. I admit that the text prediction model is quite impressive, and most of the time, generates more concise and quintessential pieces. The texts are almost too perfect, meaning coherent and decisive, that they sound eerie. I wonder if “Uncanny Valley” is not only for visual representation but also for textual representation.</p>
<p>Anyhow, I plan to build muscles for writing. The muscles for reflection and spirituality. The muscles for keeping a record of all the bad and good things happening in my life. About things that drag me down and boost me up. About people who have shared love and people who have manipulated me.</p>



 ]]></description>
  <category>journal</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-05.html</guid>
  <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Open-source Alternatives to ArcGIS for Web Mapping</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-08-Map.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>When looking for open-source alternatives to Esri’s <code>ArcGIS</code> for serving web-based map applications, you’ll find a vibrant ecosystem of tools and frameworks. <strong><em>Some of these can fully replace <code>ArcGIS</code> in both data handling (server-side) and visualization (client-side)</em></strong>, while others focus on a specific slice of the mapping stack. Below is an overview of key open-source components commonly used to build a complete web mapping solution—from server to client.</p>
<hr>
<section id="client-side-libraries" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="client-side-libraries">1. Client-Side Libraries</h2>
<section id="leaflet" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="leaflet"><strong><code>Leaflet</code></strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: A lightweight JavaScript library for interactive maps.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>: Easy to learn, large plugin ecosystem, works well with raster tiles (e.g., from <code>Mapbox</code>, <code>OpenStreetMap</code>, or your own tile server).</li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Quick prototypes or production apps that need simple, slippy maps with markers, pop-ups, and basic overlays.</li>
</ul>
</section>
<section id="openlayers" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="openlayers"><strong><code>OpenLayers</code></strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: A more feature-rich JavaScript library for building advanced web maps.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>: Offers broad support for geospatial formats (WMS, WMTS, vector tiles, etc.) and more complex GIS-like functionality out-of-the-box.</li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Applications that need advanced map interactions, projections, and layers without heavy server-side customization.</li>
</ul>
</section>
<section id="maplibre-gl" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="maplibre-gl"><strong><code>MapLibre GL</code></strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: An open-source fork of <code>Mapbox</code> GL JS (licensed under BSD). It provides client-side vector rendering in the browser.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>: Retains the powerful style specification and performance of <code>Mapbox</code> GL, but free from the proprietary license constraints.</li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Building highly interactive and customizable vector tile-based web apps with 3D capabilities and smooth zoom/rotation.</li>
</ul>
<hr>
</section>
</section>
<section id="server-side-and-data-hosting" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="server-side-and-data-hosting">2. Server-Side and Data Hosting</h2>
<section id="geoserver" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="geoserver"><strong><code>GeoServer</code></strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: A Java-based server that publishes geospatial data using open standards like WMS, WMTS, WFS, and WCS.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>:
<ul>
<li>Strong integration with <code>PostGIS</code> (PostgreSQL with geospatial extensions).<br>
</li>
<li>Flexible styling using SLD (Styled Layer Descriptor) or CSS-like styling.<br>
</li>
<li>Large community support, stable, and actively maintained.</li>
</ul></li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Serving vector/raster layers to web apps, enabling OGC-compliant services, or powering complex geospatial workflows.</li>
</ul>
</section>
<section id="mapserver" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="mapserver"><strong><code>MapServer</code></strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: One of the oldest and most robust open-source map servers, written in C.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>:
<ul>
<li>High performance in rendering cartographic maps.<br>
</li>
<li>Also supports OGC standards (WMS, WFS, WCS).<br>
</li>
<li>Lightweight and can be very fast if configured properly.</li>
</ul></li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Projects that need a stable and efficient map server for large datasets or high-traffic scenarios.</li>
</ul>
</section>
<section id="qgis-server" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="qgis-server"><strong><code>QGIS</code> Server</strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: The server component of the <code>QGIS</code> project (an open-source desktop GIS).<br>
</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>:
<ul>
<li>Uses <code>QGIS</code>’s own rendering engine, meaning the same styling you create in <code>QGIS</code> Desktop can be served to the web.<br>
</li>
<li>Supports OGC standards (WMS, WFS).<br>
</li>
<li>Seamless integration with <code>QGIS</code> Desktop, making it convenient to publish layers directly.</li>
</ul></li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Organizations already using <code>QGIS</code> Desktop who want an easier path to publish maps with the same styling online.</li>
</ul>
<hr>
</section>
</section>
<section id="databases-and-data-management" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="databases-and-data-management">3. Databases and Data Management</h2>
<section id="postgis" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="postgis"><strong><code>PostGIS</code></strong></h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: A spatial extension of PostgreSQL, turning it into a powerful geospatial database.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>:
<ul>
<li>Can store and query large amounts of geospatial data efficiently.<br>
</li>
<li>Supports advanced GIS functions (buffer, intersect, spatial joins) for server-side analysis.</li>
</ul></li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: Any open-source web GIS stack that needs robust data storage and on-the-fly spatial querying.</li>
</ul>
</section>
<section id="tileserver-gl-optional-for-vector-tiles" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="tileserver-gl-optional-for-vector-tiles"><strong>TileServer GL</strong> (Optional for Vector Tiles)</h3>
<ul>
<li><strong>What It Is</strong>: An open-source Node.js server that hosts vector tiles (MBTiles or raw data) and serves them via styles compatible with <code>Mapbox</code>/MapLibre.</li>
<li><strong>Why It’s Great</strong>:
<ul>
<li>Easy to set up a self-hosted vector tile service.<br>
</li>
<li>Works nicely with <code>MapLibre GL</code> or <code>Mapbox</code> GL JS front-ends.</li>
</ul></li>
<li><strong>Typical Use Case</strong>: When you want full control over your vector tiles or an offline map environment.</li>
</ul>
<hr>
</section>
</section>
<section id="data-sources-and-basemaps" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="data-sources-and-basemaps">4. Data Sources and Basemaps</h2>
<p>While you can use your own data, you might also need base layers or geocoding/routing services. Many open-source projects rely on <strong><code>OpenStreetMap</code></strong> data, which is crowdsourced and free. You can either:</p>
<ul>
<li><strong>Self-host</strong> your own OSM-based tiles with tools like <strong>OpenMapTiles</strong> or <strong>TileServer GL</strong>, or<br>
</li>
<li><strong>Use a third-party service</strong> (e.g., MapTiler, Carto, or <code>Mapbox</code>—though <code>Mapbox</code> is free up to certain usage limits but not fully open-source).</li>
</ul>
<hr>
</section>
<section id="putting-it-all-together" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="putting-it-all-together">5. Putting It All Together</h2>
<p>A typical fully open-source web GIS “stack” might look like this:</p>
<ol type="1">
<li><strong>Data Storage</strong>: <code>PostGIS</code> (for vector data), GeoTIFFs or other rasters on disk.<br>
</li>
<li><strong>Map Server</strong>: <code>GeoServer</code> or <code>MapServer</code> to publish data via WMS/WMTS (raster layers) or WFS (vector data).<br>
</li>
<li><strong>Frontend</strong>: <code>Leaflet</code>, <code>OpenLayers</code>, or <code>MapLibre GL</code> to render maps in the browser and provide interactive features.<br>
</li>
<li><strong>Styling and Tiles</strong>: Optionally use TileServer GL or <code>QGIS</code> Server for vector/raster tile services with custom cartography.</li>
</ol>
<p>This setup can replicate much of <code>ArcGIS</code>’s map serving functionality without the licensing costs. You do, however, shoulder more responsibility for setup, security, scalability, and maintenance.</p>
<hr>
</section>
<section id="how-do-these-tools-compare-to-arcgis" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="how-do-these-tools-compare-to-arcgis">6. How Do These Tools Compare to <code>ArcGIS</code>?</h2>
<ol type="1">
<li><strong>Cost</strong>:
<ul>
<li><strong>Open-source</strong> solutions are generally free to use (though you may pay for hosting and developer time).<br>
</li>
<li><strong><code>ArcGIS</code></strong> typically requires license fees, which can be significant for large deployments.</li>
</ul></li>
<li><strong>Flexibility</strong>:
<ul>
<li><strong>Open-source</strong> stacks let you customize every layer of the system—ideal if you have specific or niche requirements.<br>
</li>
<li><strong><code>ArcGIS</code></strong> provides a well-integrated ecosystem of desktop, online, and enterprise tools, but can be less flexible outside Esri’s ecosystem.</li>
</ul></li>
<li><strong>Community &amp; Support</strong>:
<ul>
<li><strong>Open-source</strong> communities (<code>GeoServer</code>, <code>MapServer</code>, <code>QGIS</code>, <code>Leaflet</code>, etc.) are large and active. Premium support can come from third-party consultants or in-house experts.<br>
</li>
<li><strong><code>ArcGIS</code></strong> offers official Esri support, training, and extensive documentation, which some organizations prefer for mission-critical deployments.</li>
</ul></li>
<li><strong>Advanced GIS Functions</strong>:
<ul>
<li><strong><code>ArcGIS</code></strong> has built-in advanced tools (e.g., network analysis, 3D, big data analytics) that can be convenient.<br>
</li>
<li><strong>Open-source</strong> solutions often require combining multiple tools (e.g., GRASS GIS, <code>PostGIS</code>, Python libraries) to achieve the same functionality. This modularity is powerful but adds complexity.</li>
</ul></li>
</ol>
<hr>
</section>
<section id="including-mapbox-in-the-conversation" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="including-mapbox-in-the-conversation">7. Including <code>Mapbox</code> in the Conversation</h2>
<ul>
<li><strong><code>Mapbox</code></strong> itself is not fully open-source (the <code>Mapbox</code> platform is commercial), but many of its underlying components—like [<code>Mapbox</code> GL JS v1 (BSD-licensed up to a certain version)] and <a href="https://github.com/%60mapbox%60/tile-reduce">TileReduce</a>—were open-source or open-core.<br>
</li>
<li><strong><code>MapLibre GL</code></strong> has emerged as a fully open-source alternative that continues the vector rendering engine in a community-led fashion.</li>
</ul>
<p>If you’re comfortable mixing open-source with commercial APIs, <code>Mapbox</code> can be an excellent choice for basemaps, geocoding, and styling—especially if you’re not subject to strict open-source mandates. Otherwise, <code>MapLibre GL</code> plus self-hosted tile services (via TileServer GL or <code>GeoServer</code>) can fulfill a truly open-source pipeline.</p>
<hr>
</section>
<section id="final-thoughts" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="final-thoughts">Final Thoughts</h2>
<p>Building an open-source web GIS stack requires piecing together various components for data storage (<code>PostGIS</code>), map serving (<code>GeoServer</code>, <code>MapServer</code>, <code>QGIS</code> Server), and frontend visualization (<code>Leaflet</code>, <code>OpenLayers</code>, or <code>MapLibre GL</code>). While <code>ArcGIS</code> offers a one-stop, proprietary solution, open-source alternatives can be just as robust, infinitely flexible, and cost-effective—provided you have the technical expertise (or are willing to learn) to configure and maintain them.</p>
<p>In short, if you’re looking to replace <code>ArcGIS</code> for web-serving map applications with purely open-source tools (including MapLibre/<code>Mapbox</code>-like clients), you’ll find a rich, supportive community and a powerful suite of technologies ready to be tailored to your specific project needs.</p>


</section>

 ]]></description>
  <category>development</category>
  <category>mapping</category>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/2025-01-08-Map.html</guid>
  <pubDate>Sun, 03 Nov 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>The Modern Missionary</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/umngeni.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="what-is-your-impression-of-south-africa" class="level1">
<h1>What is your impression of South Africa?</h1>
<p>“So, what is your impression of South Africa so far?” <br><br></p>
<p>This is the first question I get asked whenever I meet someone here in uMngeni. And I give the most unremarkable answer one could imagine: <br><br></p>
<p>“Ahh, it’s almost the same as the States.” <br><br></p>
<p>Then comes the confused look. They might think, “What is she talking about? South Africa is nothing like the States. She’s Asian. She mustn’t have been in America for that long.” That’s a fair guess. I’ve lived in the States for two and a half years now. Boston, New York, San Francisco, and Seattle are the only cities I’ve visited.</p>
<p>Regardless, my argument remains the same. South Africa is almost the same as the States, and the rest of the “developing” world. The work of capital and the way of business are the same, hense the same look of development. You realize how true the word “globalization” is that you get a shiver.</p>
<p>“Developing” countries, like South Africa, and South Korea a few decades ago, are burdened with obssesive imperative to close the gap with the “developed” world. The “developed” world fuel this obsession by providing loans, investments, and technologies. And they make sure that the “developing” countries are on the right track by dispatching their experts and consultants like me.</p>
<p>Yeah. That is what I am doing. I am an embassador with a mission to implant the same protocols and business conventions as accepted by the “developed” world. At the end of this mission, a bigger, more efficient, and more profitable market with “educated” consumers awaits the “developed” world.</p>
<p>I say this with a touch of sarcasm but without criticism. It is as natural as white ants expanding their colonies. There is no value judgment here. I don’t believe there’s an alternative way of being in this humanity. You either colonize or get colonized. You either set the rules or follow the rules. It is sad, though, that the “rules” are now the same everywhere.</p>
<p>Returning to the question, “What is your impression of South Africa?” You now understand how my answer makes sense. South Africa is almost the same as the States. It is a place where the same rules apply. It is a place where the same marathon is run. It’s just that South Africa and our fellow once-colonized-and-now-developing countries are many steps behind.</p>
<p>“Then, what about humanitarian work?” You might ask, thinking that it is with noble cause, not hiding any insidious scheme behind, different from the “development missionary.” I also acknowledge that a set of humanitarian inteventions is with impricable motive/value. But really, there is a fine line between humanitarian and development work in the field. Development gives access to water, electricity, and education, a better life. The time of execution is a differentiater. The results are the same.</p>
</section>
<section id="indigent-policy-program" class="level1">
<h1>Indigent Policy Program</h1>
<p>Now, that was a heavy introduction. You still do not know why I am in SA. I am here as a consultant hired by Harvard Bloomberg Cities Leadership Initiative. Within the timeline of 10 weeks, I investigate, diagnose, and prescribe a solution to the indigent policy program in uMngeni. May be that is too broad.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/umngeni.html</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Detecting Informal Settlements with Satellite Imagery</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/informal_settlement.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>While your intentions to provide quality public service may be commendable, achieving this goal requires an accurate demographic, socioeconomic, and sptial data. Understanding where people live, who they are, what they do, and how much they earn is fundamental to the functioning of a modern state. Regardless of whether the state should be the sole authority to produce this knowledge, the provision of basic services like electricity, water, and waste collection faces significant delays without a proper understanding of the population.</p>
<p>As with many other parts of the world, recognizing the spatial, let alone demographics and socioeconomic, distribution of informal settlements is a major challenge for eThekwini, the municipality with the largest number of informal settlements in South Africa. Rapid urbanization and limited available land exacerbate this issue. To address it, the city has launched initiatives like the <strong>Informal Settlement Information Management Solution (ISIMS)</strong> and has partnered with <em>UNITAC</em> Hamburg to enhance data management. This collaboration uses machine learning and aerial imagery to accelerate the spatial recognition of informal settlements.</p>
<p>Learn more about this initiative:</p>
<p><a href="https://unitac.un.org/news/unitac-x-ethekwini-using-ai-map-informal-settlements-ethekwini-south-africa" target="_blank">UNITAC x eThekwini: Using AI to Map Informal Settlements in eThekwini, South Africa</a></p>



 ]]></description>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/informal_settlement.html</guid>
  <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Automated Literature Review</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/lit_review.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>Yup. A literature review could be dragging and ineffective without systematic tools. This post will introduce a prompt that can help you automate the process of literature review.</p>
<p><em>p.s. My neoliberal self told me to include LinkedIn post in the prompt. Feel free to remove it if you don’t like it.</em></p>
<section id="automated-literature-review-prompt" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="automated-literature-review-prompt">Automated Literature Review Prompt</h3>
<p><strong>Prompt:</strong></p>
<pre><code>You are tasked with performing an automated literature review. For each provided article, extract key insights, cite the exact source or wording from the article, and explain the relevance to the specified research project. Additionally, create a short, insightful LinkedIn post sharing insights from the given article.

#### Article Text:
[Insert article text here]

#### Research Project Description:
[Insert research project description here]

#### Key Insights:
1. **Insight 1**: [Extracted key insight]
   - **Citation**: [Exact wording or paragraph from the article]

2. **Insight 2**: [Extracted key insight]
   - **Citation**: [Exact wording or paragraph from the article]

3. **Insight 3**: [Extracted key insight]
   - **Citation**: [Exact wording or paragraph from the article]

#### Relevance to Research Project:
- **Relevance 1**: [Explanation of relevance of Insight 1 to the research project]
- **Relevance 2**: [Explanation of relevance of Insight 2 to the research project]
- **Relevance 3**: [Explanation of relevance of Insight 3 to the research project]

#### LinkedIn Post:</code></pre>
<hr>
</section>
<section id="example-usage-of-the-prompt" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="example-usage-of-the-prompt">Example Usage of the Prompt</h3>
<pre class="prompt"><code>#### Article Text:

[Insert the full text of the provided article here]


#### Research Project Description:

Analyzing changes in human mobility due to the COVID-19 pandemic, focusing on travel behavior before and after the pandemic across different regions and socio-economic groups. 




#### Key Insights:
1. **Insight 1**: Increased use of urban green spaces in higher GDP regions during the COVID-19 pandemic.
   - **Citation**: "The GDP per capita of studied locations also played a role in the direction of changes in UGS use: locations with higher GDP per capita were more likely to experience an increase in UGS use than locations with a lower GDP per capita."

2. **Insight 2**: Stricter COVID-19 policies correlated with decreased use of public parks.
   - **Citation**: "The stringency of COVID-19 policies had a negative impact on UGS use during and after the first lockdowns... A weighted logistic regression revealed that locations reporting decreased use had significantly higher COVID-19 governance stringency."

3. **Insight 3**: Socio-economic disparities influenced the ability to adopt social distancing behaviors.
   - **Citation**: "Low-income and minority communities, facing cascading health challenges, are found to be least able to modify mobility behavior and therefore experienced a disproportionate burden of COVID-19 infection risk during the first wave of the pandemic."

#### Relevance to Research Project:
- **Relevance 1**: The finding that higher GDP regions saw increased use of green spaces aligns with the project's aim to analyze travel behavior changes based on socio-economic factors, highlighting how wealthier areas adapted differently.
- **Relevance 2**: The correlation between strict COVID-19 policies and decreased park use provides insight into how policy stringency influenced mobility, relevant for comparing regions with varying restrictions.
- **Relevance 3**: Understanding that socio-economic disparities impacted mobility behavior adoption is crucial for the project's focus on different socio-economic groups, emphasizing the need to consider inequality in behavioral responses.

#### LinkedIn Post:

🚶‍♂️🌳 **Urban Green Spaces and COVID-19: A Study on Usage Patterns and Socio-Economic Disparities** 🌳🚶‍♀️

A recent study highlights significant changes in the use of urban green spaces (UGS) during the COVID-19 pandemic. Key findings include:

1. **Higher GDP, Higher Usage**: Regions with higher GDP per capita saw increased use of UGS, emphasizing the role of economic conditions in adapting to the pandemic.
2. **Policy Impact**: Stricter COVID-19 policies were linked to decreased use of public parks, reflecting how governance stringency influenced outdoor activities.
3. **Socio-Economic Disparities**: Low-income and minority communities faced greater challenges in adopting social distancing behaviors, leading to higher infection risks.

These insights underscore the importance of considering economic and social factors in urban planning and public health strategies.

#UrbanPlanning #PublicHealth #COVID19 #Research #GreenSpaces #SocioEconomicFactors</code></pre>
<hr>
<p>This prompt can be reused for different articles by inserting the relevant text and adjusting the extracted insights, relevance, and LinkedIn post accordingly.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/lit_review.html</guid>
  <pubDate>Wed, 26 Jun 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>EDA and ETL Convention</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/eta_etl.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="exploratory-data-analysis-eda" class="level1">
<h1>Exploratory Data Analysis (EDA)</h1>
<blockquote class="blockquote">
<p>EDA should be a fun and liberal process 😇 but it’s also important to have a structured approach to ensure a comprehensive understanding of the dataset. This template provides a systematic guide for conducting EDA and preparing the data for further analysis or modeling.</p>
</blockquote>
<section id="mount-google-drive" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="mount-google-drive">0. Mount Google Drive</h2>
<p>First, you need to mount your Google Drive to the Colab environment. This will allow you to access files stored in your Google Drive.</p>
<div class="sourceCode" id="cb1" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb1-1"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">from</span> google.colab <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> drive</span>
<span id="cb1-2">drive.mount(<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'/content/drive'</span>)</span></code></pre></div>
<p>Running this code will prompt you to authorize access to your Google Drive. Follow the link provided, select your Google account, and copy the authorization code back into the Colab prompt.</p>
</section>
<section id="set-directory-to-a-specific-folder" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="set-directory-to-a-specific-folder">0.1. Set Directory to a Specific Folder</h2>
<p>Once your Google Drive is mounted, you can set the working directory to a specific folder within your Google Drive. For example, if you have a folder named <code>MyFolder</code> in your <code>MyDrive</code>, you can set the directory as follows:</p>
<div class="sourceCode" id="cb2" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb2-1"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> os</span>
<span id="cb2-2"></span>
<span id="cb2-3"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Set the directory to a specific folder in your Google Drive</span></span>
<span id="cb2-4">os.chdir(<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'/content/drive/MyDrive/MyFolder'</span>)</span>
<span id="cb2-5"></span>
<span id="cb2-6"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Verify the current working directory</span></span>
<span id="cb2-7"><span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">print</span>(os.getcwd())</span></code></pre></div>
<p>This code changes the current working directory to <code>MyFolder</code> within your Google Drive and prints the current working directory to confirm the change.</p>
</section>
<section id="data-loading-and-initial-inspection" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="data-loading-and-initial-inspection">1. Data Loading and Initial Inspection</h2>
<section id="import-libraries" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="import-libraries">1.1 Import Libraries</h3>
<p>Start by importing the necessary libraries for data manipulation and visualization.</p>
<div class="sourceCode" id="cb3" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb3-1"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> pandas <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> pd</span>
<span id="cb3-2"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> numpy <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> np</span>
<span id="cb3-3"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> matplotlib.pyplot <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> plt</span>
<span id="cb3-4"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> seaborn <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> sns</span></code></pre></div>
</section>
<section id="load-the-data" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="load-the-data">1.2 Load the Data</h3>
<p>Load your dataset into a Pandas DataFrame.</p>
<div class="sourceCode" id="cb4" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb4-1">df <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> pd.read_csv(<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'your_dataset.csv'</span>)</span></code></pre></div>
</section>
<section id="initial-inspection" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="initial-inspection">1.3 Initial Inspection</h3>
<p>Inspect the first few rows, data types, and basic statistics.</p>
<div class="sourceCode" id="cb5" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb5-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Display the first few rows</span></span>
<span id="cb5-2"><span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">print</span>(df.head())</span>
<span id="cb5-3"></span>
<span id="cb5-4"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Display data types and non-null counts</span></span>
<span id="cb5-5"><span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">print</span>(df.info())</span>
<span id="cb5-6"></span>
<span id="cb5-7"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Display basic statistics</span></span>
<span id="cb5-8"><span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">print</span>(df.describe())</span></code></pre></div>
</section>
</section>
<section id="data-cleaning-and-preprocessing" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="data-cleaning-and-preprocessing">2. Data Cleaning and Preprocessing</h2>
<section id="handling-missing-values" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="handling-missing-values">2.1 Handling Missing Values</h3>
<p>Identify and handle missing values.</p>
<div class="sourceCode" id="cb6" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb6-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Check for missing values</span></span>
<span id="cb6-2"><span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">print</span>(df.isnull().<span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">sum</span>())</span>
<span id="cb6-3"></span>
<span id="cb6-4"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Fill missing values with the mean</span></span>
<span id="cb6-5">df.fillna(df.mean(), inplace<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">True</span>)</span></code></pre></div>
</section>
<section id="handling-duplicates" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="handling-duplicates">2.2 Handling Duplicates</h3>
<p>Check for and remove duplicate rows.</p>
<div class="sourceCode" id="cb7" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb7-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Check for duplicates</span></span>
<span id="cb7-2"><span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">print</span>(df.duplicated().<span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">sum</span>())</span>
<span id="cb7-3"></span>
<span id="cb7-4"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Remove duplicates</span></span>
<span id="cb7-5">df.drop_duplicates(inplace<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">True</span>)</span></code></pre></div>
</section>
<section id="data-type-conversion" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="data-type-conversion">2.3 Data Type Conversion</h3>
<p>Convert data types if necessary.</p>
<div class="sourceCode" id="cb8" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb8-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Convert a column to datetime</span></span>
<span id="cb8-2">df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'date_column'</span>] <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> pd.to_datetime(df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'date_column'</span>])</span></code></pre></div>
</section>
<section id="feature-engineering" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="feature-engineering">2.4 Feature Engineering</h3>
<p>Create new features if needed.</p>
<div class="sourceCode" id="cb9" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb9-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Create a new feature from existing columns</span></span>
<span id="cb9-2">df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'new_feature'</span>] <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'feature1'</span>] <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">/</span> df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'feature2'</span>]</span></code></pre></div>
</section>
</section>
<section id="univariate-bivariate-and-multivariate-analyses" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="univariate-bivariate-and-multivariate-analyses">3. Univariate, Bivariate, and Multivariate Analyses</h2>
<section id="univariate-analysis" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="univariate-analysis">3.1 Univariate Analysis</h3>
<p>Analyze individual variables.</p>
<section id="categorical-variables" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="categorical-variables">3.1.1 Categorical Variables</h4>
<p>Visualize the distribution of categorical variables.</p>
<div class="sourceCode" id="cb10" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb10-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Bar plot for a categorical variable</span></span>
<span id="cb10-2">sns.countplot(x<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'categorical_column'</span>, data<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>df)</span>
<span id="cb10-3">plt.show()</span></code></pre></div>
</section>
<section id="numerical-variables" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="numerical-variables">3.1.2 Numerical Variables</h4>
<p>Visualize the distribution of numerical variables.</p>
<div class="sourceCode" id="cb11" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb11-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Histogram for a numerical variable</span></span>
<span id="cb11-2">sns.histplot(df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'numerical_column'</span>], kde<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">True</span>)</span>
<span id="cb11-3">plt.show()</span></code></pre></div>
</section>
</section>
<section id="bivariate-analysis" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="bivariate-analysis">3.2 Bivariate Analysis</h3>
<p>Analyze relationships between two variables.</p>
<section id="categorical-vs.-numerical" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="categorical-vs.-numerical">3.2.1 Categorical vs.&nbsp;Numerical</h4>
<p>Visualize the relationship between categorical and numerical variables.</p>
<div class="sourceCode" id="cb12" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb12-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Box plot</span></span>
<span id="cb12-2">sns.boxplot(x<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'categorical_column'</span>, y<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'numerical_column'</span>, data<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>df)</span>
<span id="cb12-3">plt.show()</span></code></pre></div>
</section>
<section id="numerical-vs.-numerical" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="numerical-vs.-numerical">3.2.2 Numerical vs.&nbsp;Numerical</h4>
<p>Visualize the relationship between two numerical variables.</p>
<div class="sourceCode" id="cb13" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb13-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example: Scatter plot</span></span>
<span id="cb13-2">sns.scatterplot(x<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'numerical_column1'</span>, y<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'numerical_column2'</span>, data<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>df)</span>
<span id="cb13-3">plt.show()</span></code></pre></div>
</section>
</section>
<section id="multivariate-analysis" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="multivariate-analysis">3.3 Multivariate Analysis</h3>
<p>Analyze relationships between multiple variables.</p>
<section id="correlation-matrix" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="correlation-matrix">3.3.1 Correlation Matrix</h4>
<p>Visualize the correlation between numerical variables.</p>
<div class="sourceCode" id="cb14" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb14-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Compute the correlation matrix</span></span>
<span id="cb14-2">corr_matrix <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> df.corr()</span>
<span id="cb14-3"></span>
<span id="cb14-4"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Plot the heatmap</span></span>
<span id="cb14-5">sns.heatmap(corr_matrix, annot<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">True</span>, cmap<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'coolwarm'</span>)</span>
<span id="cb14-6">plt.show()</span></code></pre></div>
</section>
<section id="pair-plot" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="pair-plot">3.3.2 Pair Plot</h4>
<p>Visualize pairwise relationships in the dataset.</p>
<div class="sourceCode" id="cb15" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb15-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Pair plot</span></span>
<span id="cb15-2">sns.pairplot(df)</span>
<span id="cb15-3">plt.show()</span></code></pre></div>
</section>
</section>
</section>
<section id="conclusion" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="conclusion">Conclusion</h2>
<p>Summarize your findings and insights from the EDA. This structured approach ensures a comprehensive understanding of the dataset and prepares it for further analysis or modeling.</p>
</section>
</section>
<section id="etl-convention" class="level1">
<h1>ETL Convention</h1>
<p>To construct an ETL (Extract, Transform, Load) pipeline, it’s essential to follow a structured approach that ensures data is efficiently moved from source systems to a destination system, typically a data warehouse. Here is a detailed convention for building an ETL pipeline:</p>
<p>The following table shows the key libraries used in a typical Python-based ETL pipeline:</p>
<section id="libraries-used" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="libraries-used">Libraries Used</h3>
<table class="table">
<thead>
<tr class="header">
<th>Library</th>
<th>Purpose</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><code>pandas</code></td>
<td>Data manipulation and analysis</td>
</tr>
<tr class="even">
<td><code>numpy</code></td>
<td>Numerical computing and array operations</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><code>requests</code></td>
<td>Making HTTP requests to APIs</td>
</tr>
<tr class="even">
<td><code>sqlalchemy</code></td>
<td>SQL toolkit and Object-Relational Mapping (ORM)</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><code>airflow</code></td>
<td>Workflow management and scheduling</td>
</tr>
<tr class="even">
<td><code>logging</code></td>
<td>Logging for monitoring and debugging</td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><code>multiprocessing</code></td>
<td>Parallel processing for performance optimization</td>
</tr>
</tbody>
</table>
</section>
<section id="setup-and-import-libraries" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="setup-and-import-libraries">1. Setup and Import Libraries</h3>
<div class="sourceCode" id="cb16" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb16-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Import necessary libraries</span></span>
<span id="cb16-2"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> pandas <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> pd</span>
<span id="cb16-3"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> numpy <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> np</span>
<span id="cb16-4"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> requests</span>
<span id="cb16-5"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">from</span> sqlalchemy <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> create_engine</span>
<span id="cb16-6"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> logging</span>
<span id="cb16-7"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">from</span> multiprocessing <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> Pool</span></code></pre></div>
</section>
<section id="define-etl-functions" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="define-etl-functions">2. Define ETL Functions</h3>
<section id="extract-data" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="extract-data">2.1 Extract Data</h4>
<div class="sourceCode" id="cb17" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb17-1"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> extract_data_from_api(api_url):</span>
<span id="cb17-2">    response <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> requests.get(api_url)</span>
<span id="cb17-3">    data <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> response.json()</span>
<span id="cb17-4">    df <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> pd.DataFrame(data)</span>
<span id="cb17-5">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">return</span> df</span>
<span id="cb17-6"></span>
<span id="cb17-7"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> extract_data_from_db(connection_string, query):</span>
<span id="cb17-8">    engine <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> create_engine(connection_string)</span>
<span id="cb17-9">    df <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> pd.read_sql(query, con<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>engine)</span>
<span id="cb17-10">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">return</span> df</span></code></pre></div>
</section>
<section id="transform-data" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="transform-data">2.2 Transform Data</h4>
<div class="sourceCode" id="cb18" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb18-1"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> clean_data(df):</span>
<span id="cb18-2">    df.dropna(inplace<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">True</span>)  <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Remove missing values</span></span>
<span id="cb18-3">    df.drop_duplicates(inplace<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">True</span>)  <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Remove duplicates</span></span>
<span id="cb18-4">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">return</span> df</span>
<span id="cb18-5"></span>
<span id="cb18-6"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> transform_data(df):</span>
<span id="cb18-7">    df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'date'</span>] <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> pd.to_datetime(df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'date'</span>])  <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Convert date column to datetime</span></span>
<span id="cb18-8">    df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'new_feature'</span>] <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'feature1'</span>] <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">/</span> df[<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'feature2'</span>]  <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Create a new feature</span></span>
<span id="cb18-9">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">return</span> df</span></code></pre></div>
</section>
<section id="load-data" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="load-data">2.3 Load Data</h4>
<div class="sourceCode" id="cb19" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb19-1"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> load_data_to_db(df, connection_string, table_name):</span>
<span id="cb19-2">    engine <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> create_engine(connection_string)</span>
<span id="cb19-3">    df.to_sql(table_name, con<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>engine, if_exists<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'replace'</span>, index<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="va" style="color: #111111;
background-color: null;
font-style: inherit;">False</span>)</span></code></pre></div>
</section>
</section>
<section id="define-the-etl-pipeline" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="define-the-etl-pipeline">3. Define the ETL Pipeline</h3>
<div class="sourceCode" id="cb20" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb20-1"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> etl_pipeline(api_url, db_connection_string, query, table_name):</span>
<span id="cb20-2">    <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Extract</span></span>
<span id="cb20-3">    df_api <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> extract_data_from_api(api_url)</span>
<span id="cb20-4">    df_db <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> extract_data_from_db(db_connection_string, query)</span>
<span id="cb20-5">    </span>
<span id="cb20-6">    <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Transform</span></span>
<span id="cb20-7">    df_api <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> clean_data(df_api)</span>
<span id="cb20-8">    df_db <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> clean_data(df_db)</span>
<span id="cb20-9">    df_api <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> transform_data(df_api)</span>
<span id="cb20-10">    df_db <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> transform_data(df_db)</span>
<span id="cb20-11">    </span>
<span id="cb20-12">    <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Load</span></span>
<span id="cb20-13">    load_data_to_db(df_api, db_connection_string, table_name)</span>
<span id="cb20-14">    load_data_to_db(df_db, db_connection_string, table_name)</span></code></pre></div>
</section>
<section id="execute-the-etl-pipeline" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="execute-the-etl-pipeline">4. Execute the ETL Pipeline</h3>
<div class="sourceCode" id="cb21" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb21-1"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Define parameters</span></span>
<span id="cb21-2">api_url <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'https://api.example.com/data'</span></span>
<span id="cb21-3">db_connection_string <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'mysql+pymysql://user:password@host/dbname'</span></span>
<span id="cb21-4">query <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'SELECT * FROM source_table'</span></span>
<span id="cb21-5">table_name <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'destination_table'</span></span>
<span id="cb21-6"></span>
<span id="cb21-7"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Run the ETL pipeline</span></span>
<span id="cb21-8">etl_pipeline(api_url, db_connection_string, query, table_name)</span></code></pre></div>
</section>
<section id="automate-and-schedule-the-pipeline" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="automate-and-schedule-the-pipeline">5. Automate and Schedule the Pipeline</h3>
<section id="using-apache-airflow" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="using-apache-airflow">5.1 Using Apache Airflow</h4>
<div class="sourceCode" id="cb22" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb22-1"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">from</span> airflow <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> DAG</span>
<span id="cb22-2"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">from</span> airflow.operators.python_operator <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> PythonOperator</span>
<span id="cb22-3"><span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">from</span> datetime <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">import</span> datetime</span>
<span id="cb22-4"></span>
<span id="cb22-5">default_args <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> {</span>
<span id="cb22-6">    <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'owner'</span>: <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'airflow'</span>,</span>
<span id="cb22-7">    <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'start_date'</span>: datetime(<span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">2023</span>, <span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">1</span>, <span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">1</span>),</span>
<span id="cb22-8">    <span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'retries'</span>: <span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">1</span>,</span>
<span id="cb22-9">}</span>
<span id="cb22-10"></span>
<span id="cb22-11">dag <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> DAG(<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'etl_pipeline'</span>, default_args<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>default_args, schedule_interval<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'@daily'</span>)</span>
<span id="cb22-12"></span>
<span id="cb22-13">extract_task <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> PythonOperator(task_id<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'extract'</span>, python_callable<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>extract_data_from_api, op_args<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>[api_url], dag<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>dag)</span>
<span id="cb22-14">transform_task <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> PythonOperator(task_id<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'transform'</span>, python_callable<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>transform_data, op_args<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>[df], dag<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>dag)</span>
<span id="cb22-15">load_task <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> PythonOperator(task_id<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span><span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'load'</span>, python_callable<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>load_data_to_db, op_args<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>[df, db_connection_string, table_name], dag<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>dag)</span>
<span id="cb22-16"></span>
<span id="cb22-17">extract_task <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">&gt;&gt;</span> transform_task <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">&gt;&gt;</span> load_task</span></code></pre></div>
</section>
</section>
<section id="logging-and-error-handling" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="logging-and-error-handling">6. Logging and Error Handling</h3>
<div class="sourceCode" id="cb23" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb23-1">logging.basicConfig(level<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span>logging.INFO)</span>
<span id="cb23-2"></span>
<span id="cb23-3"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> etl_pipeline_with_logging(api_url, db_connection_string, query, table_name):</span>
<span id="cb23-4">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">try</span>:</span>
<span id="cb23-5">        logging.info(<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'Starting ETL pipeline'</span>)</span>
<span id="cb23-6">        </span>
<span id="cb23-7">        <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Extract</span></span>
<span id="cb23-8">        df_api <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> extract_data_from_api(api_url)</span>
<span id="cb23-9">        df_db <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> extract_data_from_db(db_connection_string, query)</span>
<span id="cb23-10">        </span>
<span id="cb23-11">        <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Transform</span></span>
<span id="cb23-12">        df_api <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> clean_data(df_api)</span>
<span id="cb23-13">        df_db <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> clean_data(df_db)</span>
<span id="cb23-14">        df_api <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> transform_data(df_api)</span>
<span id="cb23-15">        df_db <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> transform_data(df_db)</span>
<span id="cb23-16">        </span>
<span id="cb23-17">        <span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Load</span></span>
<span id="cb23-18">        load_data_to_db(df_api, db_connection_string, table_name)</span>
<span id="cb23-19">        load_data_to_db(df_db, db_connection_string, table_name)</span>
<span id="cb23-20">        </span>
<span id="cb23-21">        logging.info(<span class="st" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'ETL pipeline completed successfully'</span>)</span>
<span id="cb23-22">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">except</span> <span class="pp" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">Exception</span> <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> e:</span>
<span id="cb23-23">        logging.error(<span class="ss" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">f'Error in ETL pipeline: </span><span class="sc" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">{</span>e<span class="sc" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">}</span><span class="ss" style="color: #20794D;
background-color: null;
font-style: inherit;">'</span>)</span></code></pre></div>
</section>
<section id="parallel-processing-optional" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="parallel-processing-optional">7. Parallel Processing (Optional)</h3>
<div class="sourceCode" id="cb24" style="background: #f1f3f5;"><pre class="sourceCode python code-with-copy"><code class="sourceCode python"><span id="cb24-1"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> process_chunk(chunk):</span>
<span id="cb24-2">    chunk <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> clean_data(chunk)</span>
<span id="cb24-3">    chunk <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> transform_data(chunk)</span>
<span id="cb24-4">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">return</span> chunk</span>
<span id="cb24-5"></span>
<span id="cb24-6"><span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">def</span> parallel_processing(df):</span>
<span id="cb24-7">    chunks <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> [df[i:i<span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">+</span><span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">1000</span>] <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">for</span> i <span class="kw" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">in</span> <span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">range</span>(<span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">0</span>, <span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">len</span>(df), <span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">1000</span>)]</span>
<span id="cb24-8">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">with</span> Pool(<span class="dv" style="color: #AD0000;
background-color: null;
font-style: inherit;">4</span>) <span class="im" style="color: #00769E;
background-color: null;
font-style: inherit;">as</span> p:</span>
<span id="cb24-9">        processed_chunks <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> p.<span class="bu" style="color: null;
background-color: null;
font-style: inherit;">map</span>(process_chunk, chunks)</span>
<span id="cb24-10">    <span class="cf" style="color: #003B4F;
background-color: null;
font-style: inherit;">return</span> pd.concat(processed_chunks)</span>
<span id="cb24-11"></span>
<span id="cb24-12"><span class="co" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;"># Example usage</span></span>
<span id="cb24-13">df <span class="op" style="color: #5E5E5E;
background-color: null;
font-style: inherit;">=</span> parallel_processing(df)</span></code></pre></div>
<p>By following this template, you can create a robust and efficient ETL pipeline using Python in a Jupyter Notebook. This template covers the essential steps of extracting, transforming, and loading data, along with automation, logging, and parallel processing for performance optimization.</p>


</section>
</section>

 ]]></description>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/eta_etl.html</guid>
  <pubDate>Fri, 14 Jun 2024 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Supply Risk of Minerals</title>
  <dc:creator>Gigi Sung</dc:creator>
  <link>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/post.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="revised-outline-for-base-research-with-focus-on-south-korea" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="revised-outline-for-base-research-with-focus-on-south-korea">Revised Outline for Base Research with Focus on South Korea</h3>
</section>
<section id="introduction" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="introduction">Introduction</h3>
<ul>
<li><strong>Brief Overview:</strong> Importance of each mineral globally and specifically to South Korea.</li>
<li><strong>Relevance to South Korean Industries:</strong> Key sectors in South Korea dependent on each mineral (e.g., electronics, automotive, defense).</li>
</ul>
</section>
<section id="lithium-리튬" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="lithium-리튬">1. Lithium (리튬)</h3>
<section id="a.-overview-and-importance" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="a.-overview-and-importance">a. Overview and Importance</h4>
<ul>
<li><strong>Applications</strong>: Essential for rechargeable batteries in electronics and EVs.</li>
<li><strong>South Korean Context</strong>: Key for companies like Samsung SDI, LG Chem, and Hyundai.</li>
</ul>
</section>
<section id="b.-global-supply-chain-overview" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="b.-global-supply-chain-overview">b. Global Supply Chain Overview</h4>
<ul>
<li><strong>Major Producers</strong>: Australia, Chile, China.</li>
<li><strong>Key Companies</strong>: Albemarle, SQM, Tianqi Lithium.</li>
</ul>
</section>
<section id="c.-demand-drivers" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="c.-demand-drivers">c.&nbsp;Demand Drivers</h4>
<ul>
<li><strong>Global</strong>: EV market, energy storage systems, electronics.</li>
<li><strong>South Korea</strong>: EV production, battery manufacturing for electronics.</li>
</ul>
</section>
<section id="d.-supply-chain-risks" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="d.-supply-chain-risks">d.&nbsp;Supply Chain Risks</h4>
<ul>
<li><strong>Geopolitical Risks</strong>: Political instability in major producing countries.</li>
<li><strong>Environmental Risks</strong>: High water usage and contamination from mining.</li>
<li><strong>Economic Risks</strong>: Price volatility and dependency on imports.</li>
</ul>
</section>
<section id="e.-recent-trends-and-events" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="e.-recent-trends-and-events">e. Recent Trends and Events</h4>
<ul>
<li><strong>Global Trends</strong>: Price increases due to EV demand.</li>
<li><strong>Specific to South Korea</strong>: Increased investment in lithium recycling and partnerships with producing countries.</li>
</ul>
</section>
<section id="f.-mitigation-strategies" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="f.-mitigation-strategies">f.&nbsp;Mitigation Strategies</h4>
<ul>
<li><strong>Diversifying Sources</strong>: Investing in mining projects abroad.</li>
<li><strong>Recycling Initiatives</strong>: Enhancing lithium recycling technologies.</li>
<li><strong>Strategic Reserves</strong>: Building reserves to buffer against supply disruptions.</li>
</ul>
</section>
<section id="g.-conclusion" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="g.-conclusion">g. Conclusion</h4>
<ul>
<li><strong>Summary</strong>: Importance of lithium and need for robust supply chain management for South Korea.</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="cobalt-코발트" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="cobalt-코발트">2. Cobalt (코발트)</h3>
<section id="a.-overview-and-importance-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="a.-overview-and-importance-1">a. Overview and Importance</h4>
<ul>
<li><strong>Applications</strong>: Batteries, aerospace, industrial applications.</li>
<li><strong>South Korean Context</strong>: Key for battery manufacturers and high-tech industries.</li>
</ul>
</section>
<section id="b.-global-supply-chain-overview-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="b.-global-supply-chain-overview-1">b. Global Supply Chain Overview</h4>
<ul>
<li><strong>Major Producers</strong>: DRC, Russia, Australia.</li>
<li><strong>Key Companies</strong>: Glencore, China Molybdenum, ERG.</li>
</ul>
</section>
<section id="c.-demand-drivers-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="c.-demand-drivers-1">c.&nbsp;Demand Drivers</h4>
<ul>
<li><strong>Global</strong>: Battery production, aerospace.</li>
<li><strong>South Korea</strong>: High-capacity battery production, high-tech manufacturing.</li>
</ul>
</section>
<section id="d.-supply-chain-risks-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="d.-supply-chain-risks-1">d.&nbsp;Supply Chain Risks</h4>
<ul>
<li><strong>Geopolitical Risks</strong>: Instability in the DRC.</li>
<li><strong>Ethical Risks</strong>: Child labor and unethical mining practices.</li>
<li><strong>Economic Risks</strong>: Price volatility and supply concentration.</li>
</ul>
</section>
<section id="e.-recent-trends-and-events-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="e.-recent-trends-and-events-1">e. Recent Trends and Events</h4>
<ul>
<li><strong>Global Trends</strong>: Ethical sourcing initiatives, investment in cobalt-free batteries.</li>
<li><strong>Specific to South Korea</strong>: Efforts to secure ethical supply chains and diversify sources.</li>
</ul>
</section>
<section id="f.-mitigation-strategies-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="f.-mitigation-strategies-1">f.&nbsp;Mitigation Strategies</h4>
<ul>
<li><strong>Ethical Sourcing</strong>: Ensuring cobalt is sourced responsibly.</li>
<li><strong>Diversifying Supply</strong>: Seeking alternative suppliers and recycling.</li>
<li><strong>Technological Innovation</strong>: Research into cobalt-free batteries.</li>
</ul>
</section>
<section id="g.-conclusion-1" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="g.-conclusion-1">g. Conclusion</h4>
<ul>
<li><strong>Summary</strong>: Cobalt’s critical role and the need for ethical and stable supply chains for South Korea.</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="nickel-니켈" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="nickel-니켈">3. Nickel (니켈)</h3>
<section id="a.-overview-and-importance-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="a.-overview-and-importance-2">a. Overview and Importance</h4>
<ul>
<li><strong>Applications</strong>: Stainless steel, batteries, alloys.</li>
<li><strong>South Korean Context</strong>: Important for steel production and battery manufacturing.</li>
</ul>
</section>
<section id="b.-global-supply-chain-overview-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="b.-global-supply-chain-overview-2">b. Global Supply Chain Overview</h4>
<ul>
<li><strong>Major Producers</strong>: Indonesia, Philippines, Russia.</li>
<li><strong>Key Companies</strong>: Vale, Norilsk Nickel, BHP.</li>
</ul>
</section>
<section id="c.-demand-drivers-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="c.-demand-drivers-2">c.&nbsp;Demand Drivers</h4>
<ul>
<li><strong>Global</strong>: Steel and EV battery production.</li>
<li><strong>South Korea</strong>: Steel industry, EV battery manufacturing.</li>
</ul>
</section>
<section id="d.-supply-chain-risks-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="d.-supply-chain-risks-2">d.&nbsp;Supply Chain Risks</h4>
<ul>
<li><strong>Geopolitical Risks</strong>: Dependency on specific regions.</li>
<li><strong>Environmental Risks</strong>: Significant environmental impact from mining.</li>
<li><strong>Economic Risks</strong>: Market volatility.</li>
</ul>
</section>
<section id="e.-recent-trends-and-events-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="e.-recent-trends-and-events-2">e. Recent Trends and Events</h4>
<ul>
<li><strong>Global Trends</strong>: Increased demand from EV market.</li>
<li><strong>Specific to South Korea</strong>: Investment in sustainable sourcing and recycling.</li>
</ul>
</section>
<section id="f.-mitigation-strategies-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="f.-mitigation-strategies-2">f.&nbsp;Mitigation Strategies</h4>
<ul>
<li><strong>Sustainable Sourcing</strong>: Investing in environmentally friendly mining.</li>
<li><strong>Recycling</strong>: Enhancing nickel recycling processes.</li>
<li><strong>Strategic Partnerships</strong>: Long-term contracts with suppliers.</li>
</ul>
</section>
<section id="g.-conclusion-2" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="g.-conclusion-2">g. Conclusion</h4>
<ul>
<li><strong>Summary</strong>: Nickel’s importance to South Korean industries and strategies for mitigating supply risks.</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="manganese-망간" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="manganese-망간">4. Manganese (망간)</h3>
<section id="a.-overview-and-importance-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="a.-overview-and-importance-3">a. Overview and Importance</h4>
<ul>
<li><strong>Applications</strong>: Steel production, batteries, chemical catalysts.</li>
<li><strong>South Korean Context</strong>: Key for steel manufacturing and battery technology.</li>
</ul>
</section>
<section id="b.-global-supply-chain-overview-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="b.-global-supply-chain-overview-3">b. Global Supply Chain Overview</h4>
<ul>
<li><strong>Major Producers</strong>: South Africa, Australia, China.</li>
<li><strong>Key Companies</strong>: South32, Eramet, Assmang.</li>
</ul>
</section>
<section id="c.-demand-drivers-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="c.-demand-drivers-3">c.&nbsp;Demand Drivers</h4>
<ul>
<li><strong>Global</strong>: Steel and battery industries.</li>
<li><strong>South Korea</strong>: Steel production, battery manufacturing.</li>
</ul>
</section>
<section id="d.-supply-chain-risks-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="d.-supply-chain-risks-3">d.&nbsp;Supply Chain Risks</h4>
<ul>
<li><strong>Geopolitical Risks</strong>: Instability in producing regions.</li>
<li><strong>Environmental Risks</strong>: Environmental impact of mining and refining.</li>
<li><strong>Economic Risks</strong>: Price volatility linked to steel market.</li>
</ul>
</section>
<section id="e.-recent-trends-and-events-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="e.-recent-trends-and-events-3">e. Recent Trends and Events</h4>
<ul>
<li><strong>Global Trends</strong>: Growing demand from battery sector.</li>
<li><strong>Specific to South Korea</strong>: Efforts to secure stable supply and enhance recycling.</li>
</ul>
</section>
<section id="f.-mitigation-strategies-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="f.-mitigation-strategies-3">f.&nbsp;Mitigation Strategies</h4>
<ul>
<li><strong>Diversifying Supply</strong>: Seeking new sources and enhancing recycling.</li>
<li><strong>Sustainable Practices</strong>: Investing in environmentally friendly mining.</li>
<li><strong>Strategic Reserves</strong>: Building reserves to cushion against disruptions.</li>
</ul>
</section>
<section id="g.-conclusion-3" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="g.-conclusion-3">g. Conclusion</h4>
<ul>
<li><strong>Summary</strong>: Manganese’s role in South Korean industries and strategies for securing supply.</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="tungsten-텅스텐" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="tungsten-텅스텐">5. Tungsten (텅스텐)</h3>
<section id="a.-overview-and-importance-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="a.-overview-and-importance-4">a. Overview and Importance</h4>
<ul>
<li><strong>Applications</strong>: Hard metals, superalloys, high-temperature applications.</li>
<li><strong>South Korean Context</strong>: Important for industrial machinery, aerospace, and military.</li>
</ul>
</section>
<section id="b.-global-supply-chain-overview-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="b.-global-supply-chain-overview-4">b. Global Supply Chain Overview</h4>
<ul>
<li><strong>Major Producers</strong>: China, Russia, Vietnam.</li>
<li><strong>Key Companies</strong>: China Minmetals, Wolfram Company, Chongyi Zhangyuan Tungsten.</li>
</ul>
</section>
<section id="c.-demand-drivers-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="c.-demand-drivers-4">c.&nbsp;Demand Drivers</h4>
<ul>
<li><strong>Global</strong>: Industrial applications, aerospace, military.</li>
<li><strong>South Korea</strong>: High-tech manufacturing, defense.</li>
</ul>
</section>
<section id="d.-supply-chain-risks-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="d.-supply-chain-risks-4">d.&nbsp;Supply Chain Risks</h4>
<ul>
<li><strong>Geopolitical Risks</strong>: Dependency on China and other specific countries.</li>
<li><strong>Environmental Risks</strong>: Significant environmental impacts of mining.</li>
<li><strong>Economic Risks</strong>: Price volatility due to concentrated supply.</li>
</ul>
</section>
<section id="e.-recent-trends-and-events-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="e.-recent-trends-and-events-4">e. Recent Trends and Events</h4>
<ul>
<li><strong>Global Trends</strong>: Efforts to diversify supply and reduce dependency on China.</li>
<li><strong>Specific to South Korea</strong>: Investments in domestic production and recycling.</li>
</ul>
</section>
<section id="f.-mitigation-strategies-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="f.-mitigation-strategies-4">f.&nbsp;Mitigation Strategies</h4>
<ul>
<li><strong>Diversifying Sources</strong>: Seeking new suppliers and investing in recycling.</li>
<li><strong>Sustainable Practices</strong>: Developing environmentally friendly mining techniques.</li>
<li><strong>Strategic Reserves</strong>: Building reserves to manage supply disruptions.</li>
</ul>
</section>
<section id="g.-conclusion-4" class="level4">
<h4 class="anchored" data-anchor-id="g.-conclusion-4">g. Conclusion</h4>
<ul>
<li><strong>Summary</strong>: Tungsten’s critical applications and the need for secure supply chains for South Korea.</li>
</ul>
</section>
</section>
<section id="conclusion" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="conclusion">Conclusion</h3>
<ul>
<li><strong>Summary</strong>: Importance of each mineral to South Korea’s economy and industries.</li>
<li><strong>Recommendations</strong>: Strategies for mitigating supply chain risks and ensuring stable supplies of critical minerals.</li>
</ul>
</section>
<section id="next-steps" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="next-steps">Next Steps</h3>
<ol type="1">
<li><strong>Detailed Data Collection</strong>: Gather specific data on supply chain disruptions, geopolitical events, and environmental impacts for each mineral specific to South Korea.</li>
<li><strong>Trend Analysis</strong>: Perform detailed time-series analysis on price data and supply risks.</li>
<li><strong>Risk Mitigation Strategies</strong>: Develop comprehensive strategies for mitigating supply chain risks, including diversifying sources, enhancing recycling, and developing alternative technologies.</li>
<li><strong>Predictive Modeling</strong>: Use machine learning algorithms to predict future supply chain disruptions and price changes based on historical data.</li>
</ol>
<p>By focusing on South Korea, this research can provide valuable insights and recommendations to the South Korean government for managing and securing the supply of critical minerals.</p>


</section>

 ]]></description>
  <guid>https://gigisung0503.github.io/Logging/posts/post.html</guid>
  <pubDate>Fri, 21 May 2021 15:00:00 GMT</pubDate>
</item>
</channel>
</rss>
